<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>BeanBag</title>
  
  <subtitle>BeanHarry&#39;s Blog</subtitle>
  <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/"/>
  <updated>2026-02-05T06:56:31.310Z</updated>
  <id>https://beanbag-harry.netlify.app/</id>
  
  <author>
    <name>BeanHarry</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>25笔电选购小记 &amp; 暗影精灵max 5060问题汇总</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2026/02/05/%E5%85%9C%E5%85%9C%E8%BD%AC%E8%BD%AC%E4%B9%B0%E7%AC%94%E7%94%B5/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2026/02/05/%E5%85%9C%E5%85%9C%E8%BD%AC%E8%BD%AC%E4%B9%B0%E7%AC%94%E7%94%B5/</id>
    <published>2026-02-05T04:03:27.000Z</published>
    <updated>2026-02-05T06:56:31.310Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2026/02/05/eVwRsnoKdury2gi.jpg" alt="封面"></p><hr><span id="more"></span><h1 id="25笔电选购小记"><a href="#25笔电选购小记" class="headerlink" title="25笔电选购小记"></a>25笔电选购小记</h1><p>　　大概是25年6月初，我准备买台新电脑换掉手上这台十年前960M的牢神舟。彼时广东已经没有国补，想着“618总会上国补吧”，在这半个月内，我关注了信、猪王、包子和夏老师，为即将到来的618作电脑选购的准备。</p><p>　　哪知，并没有。</p><p>　　现在想来，当初的自己还是太天真：像年初点击即领这样的国补资格再也不会有。当然，这且是后话。</p><p>　　我不是任何品牌的死忠，对售后也不那么看重，预算只有7ｋ，关注的只有性价比。随着广东打游击的国补和厂商耍猴的饥饿营销变了又幻，又不巧碰上内存潮的雪上加霜和满天飞的“小道消息”，这一年的选购不可不谓艰辛和磨人：从非狗东不买到dy和pdd；从对笔电一窍不通到对各主要产品线如数家珍；梦中情机从5ｋ的火影焕16pro到5.3ｋ的来酷斗战者战7000和6.2ｋ的惠普暗影精灵11，然后是6ｋ的七彩虹iGame和6.8ｋ的隐星g16pro，接着来到6.5ｋ的机革耀世16ultra，双十一放弃了6.7ｋ的联想拯救者r7000p，双十二则在7.3ｋ的暗影max犹豫了又犹豫。</p><p>　　终于，在26年1月的年货节，花了6.9ｋ上车暗影max 5060 32G + 1T。</p><p>　　“精明”的消费者是笑到最后的赢家吗？</p><p>　　我不知道。</p><p>　　我只知道——</p><p>　　神经质般兜兜转转的半年总算结束。</p><p>　　而我早已脱力。</p><p>　　</p><hr><p>　　</p><h1 id="暗影精灵max-5060问题汇总"><a href="#暗影精灵max-5060问题汇总" class="headerlink" title="暗影精灵max 5060问题汇总"></a>暗影精灵max 5060问题汇总</h1><p>　　打剂预防针，我知道这台机子的水军很多，但还是那句话，我不是任何品牌的死忠：没有绝对垃圾的电脑只有垃圾的价格，既不会特意吹也不会专门黑某某个牌子的电脑就怎么样怎么样。</p><p>　　本着实事求是的原则，以下是我结合实际体验和互联网资料整理得出，给出的问题描述和解决方案未必完美，只求能用就行，也欢迎各位朋友批评指正。</p><p>　　</p><p>　　Q1：到手后的机器包装盒上没有生产日期，打开电脑查询电池报告和系统日志都是空的。</p><p>　　A1：据说都是这样。保修起始日期按照发票开单时间算。新朋友务必做好验机，检查外观和硬盘通电时间，是摸摸机就退。</p><p>　　</p><p>　　Q2：出现whea17！</p><p>　　A2：在我的电脑上，whea17警告是指向铠侠硬盘的，出现时间不固定，一般是一次就出现连续三条。考虑到不像机革的whea17是指向主板的，应该不要紧……？</p><p>　　</p><p>　　Q3：切换独显直连后在Windows设置出现了两个显示屏，并且每次开机都会卡一下。</p><p>　　A3：怀疑是垃圾OGH的问题。我是这么解决的：先在OGH和NVIDIA控制面板都设置为独显直连，然后重启电脑时连按F10进BIOS再设置为独显直连。这样一通操作下来我的电脑就再也没出现过双屏卡屏的情况。</p><p>　　</p><p>　　Q4：我的屏幕是奇美屏，特别黄。</p><p>　　A4：使用这位朋友的<a href="https://tieba.baidu.com/p/10384566897">校色文件</a>。</p><p>　　</p><p>　　Q5：键盘的RGB灯效只有静态四分区吗？</p><p>　　A5：是只有四分区没错。但不止有静态，可以调成动态的：首先确保你没有禁用Windows系统更新，接着在OGH左侧栏点击安装LIGHT STUDIO，就可以在这里切换灯光效果为波浪/闪烁/循环etc.</p><p>　　</p><p>　　Q6：破OGH每打开一次就卡一次，还有广告。有没有OGH替代？</p><p>　　A6：我不确定<a href="https://github.com/OmenMon/OmenMon">OmenMon</a>和<a href="https://github.com/breadeding/OmenSuperHub">OmenSuperHub</a>在暗影max上能不能用。我采取OGH能不打开就不打开的摆烂策略。</p><p>　　</p><p>　　Q7：这代OGH不提供降压功能。</p><p>　　A7：我觉得U7 255HX这颗U没必要降压……一是没有13/14代iu的缩肛风险，二是不像au那么积热，待机下CPU核心电压最高不超过1.2V，温度也不过40来℃。惠普调教向来保守，至于超频什么的，我没那么高性能要求（</p><p>　　</p><p>　　Q8：有时候风扇会突然很大声再一下小下去。</p><p>　　A8：这貌似是OGH的风扇反转自动清洁功能，介意的话可以在性能控制那里关闭。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2026/02/05/eVwRsnoKdury2gi.jpg&quot; alt=&quot;封面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="硬件数码" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E6%95%B0%E7%A0%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NE⭐TATA—！ | 由博客衍生的个人兴趣向游戏开发</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2026/01/30/NE%E2%AD%90TATA%E2%80%94%EF%BC%81/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2026/01/30/NE%E2%AD%90TATA%E2%80%94%EF%BC%81/</id>
    <published>2026-01-30T01:42:18.000Z</published>
    <updated>2026-01-30T02:13:59.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2026/01/28/iGMfPenmx1DsXA6.png" alt="NETATA.png"></p><p><a href="https://github.com/BeanHary/NE-TATA-/releases">📥 下载</a> | <a href="https://github.com/BeanHary/NE-TATA-/issues">📝 反馈</a></p><span id="more"></span><blockquote><p>⚠️</p><p><strong><em>仅供Python语言和Ren’py引擎学习。</em></strong></p><p><strong><em>素材如有侵权，欢迎联系删除。</em></strong></p></blockquote><hr><h2 id="♟️-游戏简介"><a href="#♟️-游戏简介" class="headerlink" title="♟️ 游戏简介"></a>♟️ 游戏简介</h2><blockquote><p>这里每天都有无聊的人在进行着欢乐的对话。</p><p>—『学生会的一存』碧阳学园学生会议事录１，葵关南，2008</p></blockquote><p>　　完全出于个人兴趣，在闲时写给自己玩儿的galgame。</p><p>　　各种地方都非常简陋，但作为我的第一个游戏，我非常喜欢它，希望你也能喜欢上它（估计很难）。</p><h3 id="❗-避雷"><a href="#❗-避雷" class="headerlink" title="❗ 避雷"></a>❗ 避雷</h3><ul><li>GUI苦手，几乎没动。</li><li>无配音无立绘无CG无分支。</li><li>音乐和美术素材均来自网络。</li><li>仅支持 1920x1080 原生分辨率。</li><li>背景图为实地拍摄+ppt后期处理。</li><li>剧本内容来自<a href="https://beanbag-harry.netlify.app/">我的博客</a>，所以一点也不像galgame剧本，是充满了宅味的女性不友好向游戏（笑）。</li></ul><h3 id="⭕-重复造的一点轮子"><a href="#⭕-重复造的一点轮子" class="headerlink" title="⭕ 重复造的一点轮子"></a>⭕ 重复造的一点轮子</h3><ul><li>章节选择。</li><li>音乐鉴赏（没有CG当然做不了CG鉴赏咯）。</li><li>模仿Infinity系列和科学ADV系列Tips List做的词典功能。</li><li>修改Ren’py自带的反人类按键映射。e.g.滚轮上滑就该是打开对话历史＞＜。</li></ul><h2 id="✔️Q-amp-A"><a href="#✔️Q-amp-A" class="headerlink" title="✔️Q&amp;A"></a>✔️Q&amp;A</h2><p>　　Q1：我急着打洲/瓦/撸/农/刀/卡etc.能不能告诉我这个游戏大概多长？</p><p>　　A1：剧本是由几个短篇拼接而成的，阅读起来非常轻松，时长约在30min～60min之间。</p><p>　　</p><p>　　Q2：RinDo版和LinDu版的区别？我该玩哪个版本？</p><p>　　A2：RinDo版包含了所有的游戏内容，首选RinDo版。此外，在Windows平台和Android平台间，我也更推荐Windows平台，以保证最稳定、最完整的体验。</p><p>　　</p><p>　　Q3：windows系统下的存档路径？</p><p>　　A3：由于Ren’py引擎硬编码的限制，注意导入/重置存档时需要在两个目录下进行。以RinDo版为例，存档位于NE-TATA-RinDo\game\saves和%APPDATA\RenPy\NE-TATA-RinDo下。</p><h2 id="🙏-特别鸣谢"><a href="#🙏-特别鸣谢" class="headerlink" title="🙏 特别鸣谢"></a>🙏 特别鸣谢</h2><ul><li><p><a href="https://www.renpy.org/">Ren’py</a>引擎及其完善的社区生态。</p></li><li><p>日月贝剧场和我的学校，让我有个地方可以取材。</p></li><li>我的青梅竹马，每天在我面前蹦蹦跳跳，催我赶紧把游戏做出来。</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2026/01/28/iGMfPenmx1DsXA6.png&quot; alt=&quot;NETATA.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/BeanHary/NE-TATA-/releases&quot;&gt;📥 下载&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;https://github.com/BeanHary/NE-TATA-/issues&quot;&gt;📝 反馈&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="大学生活" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="Galgame" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恋色空模样 | 一点小小的反驳和正名</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2025/05/05/%E6%81%8B%E8%89%B2%E7%A9%BA%E6%A8%A1%E6%A0%B7/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2025/05/05/%E6%81%8B%E8%89%B2%E7%A9%BA%E6%A8%A1%E6%A0%B7/</id>
    <published>2025-05-05T03:21:58.000Z</published>
    <updated>2026-01-21T02:25:12.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/05/05/3BOLn95okQgxGbf.png" alt="封面"></p><hr><span id="more"></span><p>　　开始正题前，允许我先小小地发下电。</p><p>　　嘿嘿嘿，短发天堂 :P。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/05/05/3O8hTYMPBntzHq4.jpg" alt="短发天堂"></p><hr><p>　　你知道的，我一直是青梅党.jpg。</p><p>　　Combo！彩一顿元气＋天然呆＋粉毛＋青梅的属性连招下来我直接沦陷，伊东诚你怎么忍得住的！只要啊呀酱高兴那就尽管吃，暴食海獭我也喜欢prprpr。</p><p>　　玩galgame不走青梅路线只能度过一个相对失败的人生（正论）。青梅可以互相吵嘴揭短，青梅可以随时随地拥拥抱抱也不会引起别人奇怪，青梅可以不打招呼进到家里钻你被窝叫你起床，青梅可以小时候一起洗澡一起搓背，青梅可以提前十年见家长连带那种“干脆把女儿嫁给你们家好了”“要把握时机生米煮成熟饭喔”的害羞戏，青梅那么那么那么好！我将以青梅战士形态出击！青梅必秒天降！青梅赛高！</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/05/05/Af2Gg63dKqOnmLb.png" alt="服部彩"></p><hr><p>　　咳咳。</p><p>　　这是一部奇妙的游戏。真的，从来没有哪部游戏让我光是为了提笔另外又花了那么多时间。在通关恋色空后，我心满意足地打开bangumi准备打下好评，结果发现一众评论事实上并不认可这部作品。生怕被骂“山猪吃不得细糠”，于是为了让这个8分打得更加心安理得，我只好再去通完了《青空下的约定》和《Little Busters! EX》。如果按照现在流行的起名方式，本文标题或许应该改作《为了评价这个游戏，我爆肝了100小时！》2333。<del>按照vndb上对这两个游戏的通关时长统计来的100小时。</del></p><p>　　 也是在玩完这三部游戏后，我重新想起泛式说过的一句话，</p><blockquote><p> 本身，你喜欢的番、大家喜欢的、评分高的番就是不同的三个概念。</p></blockquote><p>　　<strong>写在前面的声明：我承认LB和青空都是非常优秀的作品，但可惜的是或许因为我个人的问题，它们都同属“我打了高分但不怎么在好球区”这样一类矛盾的作品。提及它们绝无踩一捧一之意，还请丸户厨和键子们不要应激。</strong></p><h2 id="抄袭《青空下的约定》？"><a href="#抄袭《青空下的约定》？" class="headerlink" title="抄袭《青空下的约定》？"></a>抄袭《青空下的约定》？</h2><p>　　“抄袭”这个词是很重的，必须要放到第一位做一点小小的驳论。在开推前当我看到贴吧上有人这么评价恋色空时吓了一跳，差点弃坑。从发行时间来说，丸户确实比氷雨写得更早；从题材内容来说，一个是废宿舍，另一个是废校，确实大差不差；就连从本篇标题画面的海浪声到FD通关全路线后追加的毕业篇这样的细节处，明眼人都能一眼看出绿茶社在做游戏时绝对是对标着《青空下的约定》搞的。</p><p>　　但其实两者之间的差别很大。在《青空下的约定》里，废除宿舍是全体成员不愿接受但只能无可奈何顺从的结果，安排目的在于留到最后配合ED点爆玩家积攒已久的情绪；而在《恋色空模样》里，废校这个背景的安排则王道或者说无脑得多——作为留给男主的最终考验啊。都说二流作品卖女主一流作品卖男主，galgame玩家要求是极多的：不仅要求女主够萌，萌到爆再多金币也在所不惜的程度，还要求男主必须配得上女主，否则凭什么他一个二次函数都不会画的废物的能艹5个B？</p><p>　　看得出，氷雨在恋色空男主塑造上肯定是下了猛药，会打扫会做饭会养花家务能力MAX够不够？不够就点满木匠活技能点，会修校舍会修道馆拉满动手能力够不够？要是还觉得“男主没有魅力”就再写一场名为废校危机的BOSS战，毕竟是游戏，一定不会辜负友谊的力量、羁绊的力量，无论过程多么艰辛敌人多么不可战胜只要在最后借脚本的大手为一切画上Happy Ending再为男主美言几句，女主们就有足够的理由倾心于男主开启一条又一条角色线为屏幕前不再执着于“男主到底配不配得上女主”的玩家献上公式HS完成她们的使命。</p><p>　　如果一定要为galgame评一个婆罗门最爱的“艺术感”，不用说，当然是丸户史明技高一筹。什么高中生拯救学校啊，什么小孩斗大人啊，明明现实里毫无作为地迎来结束、内心毫无波澜地默默接受拆迁才是常态。</p><p>　　也就难怪有人说恋色空抄青空还抄个四不像了。　</p><p>　　但令我颇感奇怪的是，大把人说恋色空是剧情依托的废萌，怎么就没人承认青空是废萌呢？同是重点放在和女角色谈情说爱，要说角色线太短太草率、小孩斗大人太幼稚，青空也一个不差。依我的理解，废萌的区别点在于人设和日常，那么只揪着一个背景说抄袭未免有失偏颇。即使撇掉“废萌”这个极具争议性的模糊概念，这两个游戏的主体内容可以说是八竿子打不着，顶多是后来者对前辈的致敬那样的程度罢了。顺带一提，相比于把日常重点放在“温馨”的青空，恋色空主打搞笑的日常里包含了许多例如jojo、宝可梦、高达、车万的宅文化neta，或许有理由认为恋色空废校篇本身就是对青空的neta？</p><h2 id="笔力不够日常太无聊总之就是不如LB？"><a href="#笔力不够日常太无聊总之就是不如LB？" class="headerlink" title="笔力不够日常太无聊总之就是不如LB？"></a>笔力不够日常太无聊总之就是不如LB？</h2><p>　　只要是面向大众的作品，总会有喜好厌恶的对立，这没什么，我还说要是LB没有库特我肯定会因为它无穷无尽的选择肢和棒球赛以及同样超级超级超级长的共通线而推不到Refrain呢。互相吐露自己的厌恶，一而再地瞄准对方钟爱的作品踩上一脚，陷入纠结谁对谁错的赛博骂战只会把本就臭不可闻的网络公共空间变得更加恶臭而已。</p><p>　　一定要说的话，我觉得这俩就不是一个赛道的。对我这半个键黑来说，Key社很多游戏就不是奔着“让玩家好好谈场恋爱”这种美少女游戏原教旨做的，不管刻画得好不好，你都必须承认它剧本里花了比大多数作品都要更多的笔墨努力地刻画人与人之间的关系性，这点在LB更甚——那种校园废萌里司空见惯的用于逗你一乐的性压抑荤段子在LB里可以说是近乎销声匿迹。麻子纵使再怎么江郎才尽，在业界怎么也排得上一个T１的荣誉称号；而氷雨在绿茶社完蛋后在业界直接就查无此人了。</p><p>　　说一点个人私心的话，我还是更喜欢没内涵没米线的搞笑路线荤段子日常，因为麻子钟爱的“热血笨蛋”桥段对我这个生活在2025年的黄油玩家来说还是……无聊了点。除了柚子社日常是公认的无聊外，日常写得有趣还是无聊本就是件见仁见智的问题。反正对我来说，恋色空里吃午饭、打游戏、开学习会、成立DIY社团、和风纪委员斗智斗勇、参加跳舞SSM大会，还有跨服聊天、移动台词字幕、抖包袱自虐吐槽、皮影戏立绘抖动演出、知道画不好CG于是扬长避短做了的一堆很可爱的SD、每一章像看动画一样的重放op还有前情提要和下集预告，<del>可惜了绿茶社长的动画化野心。</del>有趣吗？我觉得可太有趣了。</p><h2 id="废校篇纯纯儿戏不如不写？"><a href="#废校篇纯纯儿戏不如不写？" class="headerlink" title="废校篇纯纯儿戏不如不写？"></a>废校篇纯纯儿戏不如不写？</h2><p>　　废校篇毫无疑问是这个游戏最大的争议。固然硬伤在于前文提及的氷雨不顾一切地想要塑造男主——诚从校园篇运动会中的漠不关心到废校篇中主动站出来领导“神那岛Crusaders”，拯救学校的目的从为了身体不好的妹妹到为了整个学园，其成长可见一斑。就连在校园篇里只会耍宝发电的久志也因为春树的住院而做出了与大多数游戏里基友役截然不同的举动，反对起诚小圈子式的温和地下路线，与优喜出走十字军重组学生会以自己的方式拯救学校。更别说堪称教科书级别成功洗白的教导主任，废校篇事实上丰满了许多人设，反而显得“塑造男主”这个首要目的不那么露骨了。</p><p>　　至于关于拯救学校的过程描写，我觉得就一个现实背景的游戏来说，这么做已经是极限了。诚下定决心后组织反对运动做了什么？联系神那南学校的学生、装摄像头调查校长、亲访教导主任家、开帖求助、咨询学者、委托建筑专家、约见内海家、当面对峙房地产商有马以上这一连串行动与其说是儿戏，不如说是期望太高。期望着剧情作里常见的“爆点”“诡计”带来的反转，一旦期望扑空，观感便不可避免地下降。而到了最后揭秘房地产商与男主作对到底的底气时，我觉得是十分合理的：因为废校就是因你伊东诚老爸论文造假而起啊。也就是说，整场对局相当于有马在赌诚会为了保全父母声誉而放弃学校。为了拯救学校作出这样的努力和付出这样的代价还不够巨大和沉重吗？我很怀疑，究竟是大手子们形成了看到“小孩斗大人”就先入为主地痛斥道“儿戏”“答辩”的路径依赖了还是说我们玩的不是一个游戏？</p><p>　　一边在galgame里拯救学园的手段上追求着可笑的现实感，一边苛求男主必须如他们幻想中的完美领导一样滴水不漏地应对团队问题和解决废校危机，<strong>那这本身就是一种既要又要的儿戏。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/05/06/buXNnUqlE4adV6I.png" alt="废校篇末全家福"></p><hr><p>　　话又说回来，本就不存在十全十美的作品：风纪委员这种在校园篇尚可作为图一乐的鬼抓人设定，到废校篇这种严肃剧情直接化身芹卫兵无脑与十字军搞对抗该不该骂？那确实该；芹泽完全是为了做反派而做反派，结尾阻止男主哪怕搭上自己的教师生涯也要亲自痛揍他一顿，最后到fd居然只是停职该不该骂（说起来收了有马贿赂的校长在fd居然继续做着他的校长，对比教导主任把用于治母亲病的钱都还了回去甚至引咎辞职显得实在很恶心。同是小孩斗大人，郑渊洁写皮皮鲁起码还懂坏人有坏报呢）？那确实该；本篇五天王个人线还在为废校篇画蛇添足，到fd又因为不是主场的关系端得又水又短<del>让我这个青梅党很不满意</del>该不该骂？那确实该。噢，还有一个隐藏的小雷：妹妹伊东美琴是按照那个年代大众口味的傲娇役塑造的，放到现在不一定所有人都能接受这份“傲”。</p><p>　　反驳在前，正名在后。除非你字字珠玑，否则短评具有的随意性绝对不足以很好地概括一部作品的优缺点，使其实际承担不起“评”的功能。贴吧有句话叫“前排定风向”，海量偏狭的短评就足够可怕，万一还占据前排便足以歪曲大众对一部作品的评价。</p><p>　　一言以蔽之，黑也要黑到点上。愿集思广益，不断逼近这个“点”。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/05/05/3BOLn95okQgxGbf.png&quot; alt=&quot;封面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《学生会的一己之见》S1+LV2 | 残念的学生会</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2025/03/28/%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B7%B1%E4%B9%8B%E8%A7%81/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2025/03/28/%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B7%B1%E4%B9%8B%E8%A7%81/</id>
    <published>2025-03-28T08:33:16.000Z</published>
    <updated>2026-01-21T02:25:12.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/03/29/rTSe24hoAEg7XkW.jpg" alt="封面"></p><hr><span id="more"></span><p>　　我对狗神煌的画并不抱有特别的好感，并不是因为我不喜欢“轻飘飘的裙子”，而是因为每每看到她细长到不协调的人身，我就会不由自主想起自己在素晴日、诗和刻上度过的煎熬的日日夜夜——真是一段痛苦的回忆。拜扶她自所赐，或许这就是一种“厌屋及乌”。正应了<a href="https://bgm.tv/user/emptyshiro">poinbychan</a>的书评，</p><blockquote><p> 我对狗姐的爱，大抵是对碧阳的移情</p></blockquote><p>一个星期前的我，不曾想自己终于会有那么一天因为一部动画打破最速二刷记录对狗姐一边倒地黑转粉，而这部动画的名字正是叫做：<strong>《学生会的一己之见》</strong>。</p><h2 id="《学生会的一己之见》S1"><a href="#《学生会的一己之见》S1" class="headerlink" title="《学生会的一己之见》S1"></a>《学生会的一己之见》S1</h2><p>　　2009年是日本TV动画开始井喷式涌现的黄金年，这一年不乏钢炼、化物语这样的佳作，日常系赛道以K-on、凉宫为代表更是神仙如云。相比之下，学生会的一存作画质量忽上忽下、与狗姐给出的人物原案相差甚远，神奇就神奇在这部番硬是以“贫穷”的制作在演出和分镜上作出了一种高水准的“氛围”感，监督佐藤卓哉功不可没。</p><p>　　尽管主角KEY君一开场就宣扬要走让大家“都能得到幸福”的后宫路线，但与各位女角的关系处理尺度十分恰好，既没有无脑倒贴卖肉也没有“万能亚萨西”，所以实际上是一部带点反套路后宫解构要素的空气系搞笑日常动画。都说好的日常番无需作者绞尽脑汁操弄人偶迎合观众，只需要一杯茶，一根烟，人物就能自己动起来。所谓“箱庭式情景喜剧”或者更通俗地说类似于《家有儿女》《爱情公寓》这样莫过于此，春夏秋冬四人和KEY君围桌而坐、讲讲相声拌拌嘴、不时Neta下宅文化就是这部动画的全部。小说尚且引入了一条“企业篇”的“类主线”，动画则在原作1~6卷的基础上进行了大量删改与原创，例如将小说第4卷杂学爆料中会长“因为我胖了就不喜欢我了”生气的搞笑桥段改为吃爱丽丝的醋向KEY君扔书的感情戏、“今天的学生会，到此结束”的休（卖）业（萌）招牌姿势等等我认为都是极具原作精神甚至超越原作的改编。</p><p>　　加入温馨桥段与前面的插科打诨营造反差感进而催泪是与主角同名的KEY社留下来的祖宗之法，<strong>好用吗？当然好用！</strong>前提是它的日常对得上你的电波。坏消息：我对麻子打棒球式日常完全不感冒甚至觉得有点无聊；好消息：如果是学生会的一存，那我很喜欢。于是，前11话含蓄而克制的抒情在最终话全员夕阳下追公交车的场景中、在KEY君对四季的一一回忆与深情告白中溃堤，<strong>成为了我心目中不亚于《日常》Ep25麻衣和祐子送美绪“一辈子好朋友卷”的神回，不禁也让我觉得“遇见KEY君，遇见学生会真是太好了”。</strong><del>值得一提的是，无论是学生会的一存还是日常，脚本都是由早期尚未发病的花田老师执笔。</del></p><p>　　PS：会长好萌好萌啊＞＜。提前祝会长生日快乐！S1这段合唱op配合会长轻快的步伐简直无敌！！为了展示，我专门下了个gif录制工具，看上去效果不错。会长让我更加坚定了粉毛短发控的信仰XD。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/03/29/gan6jZzA5sLVcJ1.gif" alt="动画1"><br><img src="https://s2.loli.net/2025/03/29/LE7CruX8fHmqgJi.gif" alt="动画2"><br><img src="https://s2.loli.net/2025/03/29/UiJDK1gMXmOBC7h.gif" alt="动画3"></p><h2 id="《学生会的一己之见Lv-2》"><a href="#《学生会的一己之见Lv-2》" class="headerlink" title="《学生会的一己之见Lv.2》"></a>《学生会的一己之见Lv.2》</h2><p>　　尽管已被提前告知“不要看S2”，我还是在看完S1后忍不住打开了S2，原因无他，只是因为我想再看看碧阳学生会，只要五个人聚在一块开始讲段子让我找回哪怕一丝熟悉的味道，便心满意足了。我不断想要说服自己：制作阵容大换血种种不足在所难免；濒临完蛋的AIC通过自虐Neta“制作都换了呢（Ep1）”“人设变化最大的学姐因此没有个人回（Ep8）”努力还原S1的感觉；能看到动的飞鸟和林檎，做得也不算特别差，姑且算流水线日常番平均制作水平；<strong>但我心里依旧忍不住地失落。</strong></p><p>　　撇开知弦学姐和小真冬惨遭排挤换CV不说，我最喜欢的会长不知3年经历了什么，完全不如S1声线那么有特色了，退化为烂大街萝莉音；同样制作不尽人意，但是S1中KEY君与会长“去玩galgame吧！你缺的就是这种主人公精神”这种啼笑皆非的樱下相遇和隔壁路人女主中伦也与圣人惠因为一顶水手帽的坡道相遇在我眼中就是“名场面”——<strong>因为那个“气氛”到了。</strong>这么用“气氛”笼统地概括好坏真的很卑鄙，科学地说应该是分镜、演出和音乐的共同作用带给观众的“沉浸感”，可惜我才疏学浅，没法像作豚一样分析得那么细致，只好以一般观众的体验简单解释：S2的相遇就是做得不好，导致它的第0话颇有画蛇添足的意思。</p><p>　　算入第0话，不包括情人节OVA整个S2只有堪堪10话。说是动画化了小说6～10卷，实际上由于S1删去“企业篇”S2没动画化多少内容，没有学生会的更多过去揭晓，也没有紧凑快节奏的单元喜剧。一话一ED大概是S2最大的诚意，曲子和ED滚动横画是一话一换，可感觉还不如S1一首曲子填不同的词＋Q版动画作画面来得精湛。</p><p>　　最终话是动画原创，内容尚可，没做毕业式，将第10卷KEY君跑遍学校单刷告白与被告白改成会长提出一个又一个议题后齐声告白。虽然我嘴上说着“内容尚可”，看了这么多年动画的理性也告诉我即便加上粉丝滤镜情怀BUFF这是再中肯不过的评价，可我还是忍不住寄希望于会长擦去一个议题元气满满地再提出一句新名言，<strong>“拍到第10季”，不，是“永不完结的学生会”啊，终于还是忍不住在齐声告白前红了眼眶。</strong></p><p>　　……</p><p>　　事后复盘我到底在为什么而感伤呢？为了学生会要么下海要么雪藏的CV们？为了自己残念的高中生活、没头没尾的毕业典礼和白云苍狗间一切不复还的现实，<strong>还是为了故事完结后继续下去真正“永不完结”的日常、KEY君待在没有春夏秋冬的碧阳学园与新学生会度过的日常、春夏秋冬把与KEY君度过的日子当作曾经心里的一份情愫一笑而过开始新生活的日常？</strong></p><p>　　……</p><p>　　我于此再一次哽咽，已然分不清究竟是出于喜爱还是出于自怜亦或出于怀旧，才叫得我每回想起学生会的一存内心便伴随着一阵又一阵的刺痛空虚起来，请就此别过，残念的学生会。<strong>今天的学生会，到此结束。</strong></p><p>　　</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/03/29/rTSe24hoAEg7XkW.jpg&quot; alt=&quot;封面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="动画" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>零嘴02 | 冬茜三部曲</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2025/01/20/%E9%9B%B6%E5%98%B402/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2025/01/20/%E9%9B%B6%E5%98%B402/</id>
    <published>2025-01-20T03:10:09.000Z</published>
    <updated>2026-01-21T02:25:12.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/kA4QnPzr9dNeXOW.png" alt="封面"></p><hr><span id="more"></span><blockquote><p> 有些闲言碎语想要脱口而出，难以单独成文，于是只好委屈一下，一并放在“零嘴”这个栏目下。</p></blockquote><p>　　2025年了，若是问我业界有哪些崭露头角的新生代剧本家，那我一定会回答写拔岛的骨折王子，写景之海的范乃秋晴和……和写樱云绯恋的冬茜，大概。老实说，如果没有冬茜，卷心菜社也就是个靠白玉和梱枝原画的废萌会社。冬茜那套trick确实在批评空间赢得了不俗的80＋点台乃至给了卷心菜出全年龄上主机平台的底气，但往往以人物塑造的几近崩坏为代价在叙事展开上一路暴走，最后不得已啼笑皆非地草草收场。且不提这为醋包饺子的原罪，错上加错的是——这饺子皮你也包得不圆啊。</p><h2 id="《奇异恩典》"><a href="#《奇异恩典》" class="headerlink" title="《奇异恩典》"></a>《奇异恩典》</h2><p>　　多年以后，面对宝石心学院，我将会回想起群友带我见识ag那个遥远的下午。这么萌的画风，这么悬疑的背景，大作预定，再一看批评空间，80点台，嚯，稳了呀——然而推完ag后我就像是被骗去玩十二神器的萌新一样，是愤怒的，没错，是愤怒：愤怒于卷心菜的系统怎如此稀烂，做到了大家都是720P但我画面就是能比你360P还糊；愤怒于制作怎如此贫穷，几首OST拿不出一首抓耳的就搁首奇异恩典省去编曲的功夫让玩家在那里反复听反复听；愤怒于男主怎如此无能，宁愿把悠音一人扔在回廊里白白地消耗她的生命发动轮回都不肯多去哪怕一趟地下的秘密房间，宁愿无所作为地度过整整十一回loop装出一副万策尽的模样目睹整整十一次大火升起，都不肯去看哪怕一眼每个周目反复提及的壁画；愤怒于角色线怎如此灌水，不仅没有半点提示主线的线索，而除此之外的剧情就是游手好闲的男主打桩打桩再打桩；愤怒于结尾怎如此低能，倏倏地后知后觉可以穿越回更早的时间揭晓幕后黑手竟是粉切黑小学妹，冬茜一定觉得自己把真女主藏这么深非常巧妙吧？最后悠音失声了真的燃尽了这回一定要消失了，没想到吧，其实早有埋伏，全员loop回起点洗白上学约会包饺子合家欢，全员斯德哥尔摩综合征，之前的周目干过坏事当然不等于我干过坏事，之前的周目因我而死去的人们与我何干，莫须有之罪何患无辞呢？</p><p>　　要我说，真正的“天启”其实是男主在第十二周目表现出的超强决断力和行动力。这是谁给他的？当然是冬茜这个定夺人物生杀大权、仅凭一句话就可以拍定剧情走向的“上天”。人物弧光是没有的，叙诡是必须安排的。换句话说，是冬茜魂穿了男主修，出于交货需要速通了整场游戏，仅此而已。</p><p> 　　关游戏前，我最后看了一眼HS里梱枝画的那一对对奇异搞笑的鸡蛋欧派，<strong>觉得自己也真的是累了受够了</strong>，从此在心中默默拉黑了冬茜和卷心菜社。</p><p> 　　现在，我对这种剧情皮内核还是个萌作的游戏的阈值高了许多。双loop乃至多人loop不说日渐无人可用的美少女业界，在其他领域也是个只要一出现就足以宣判结尾死刑级别的大雷。同样是作为带点穿越元素的萌作，比起《奇异恩典》我更推荐《9-nine》，<strong>但就作为卷心菜社摸着石头过河的试水作来说，足矣；就我而言，作为对认识到批评空间本质为厨子空间的怯魅作，足矣。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/20/tbYVMfv6FmcToiE.png" alt="奇异恩典"></p><h2 id="《樱色之云-绯色之恋》"><a href="#《樱色之云-绯色之恋》" class="headerlink" title="《樱色之云*绯色之恋》"></a>《樱色之云*绯色之恋》</h2><p>　　<strong>服了，和冬茜再续孽缘。</strong></p><p>　　先辩解一下，在推完ag后我确实一度拉黑了冬茜和卷心菜。重新捡起的理由共一石，樱云op占八斗，贴吧老（水）哥（怪）坚持不懈地安利占一斗，四女主共分一斗。<del>通关樱云后我的最大感受还是OP做得真好，值得多看几遍那种。</del></p><p>　　考察20世纪初的政治生态，不难发现蔚为壮观的一大奇景竟同时出现在东亚两大国：海的两端一头连着“民国风流”，另一头连着“大正浪漫”。同为传统文化与西洋文化的碰撞，同为战后经济的复苏与民主思潮的崛起，同为封建愚昧向现代社会的转型，其归宿也惊人地相似——如昙花般短命，如樱花般凋零。需要辨清的是，今天我们怀念那个摩登时代，不是为了怀念那弯只顾照亮立宪民主之朱门却对路边冻死骨视而不见的月亮，而是单纯从小楼春寒的审美意味上来说的，这才是包括樱云在内无数时代剧令人神往的原因。</p><p>　　去除这层文化滤镜，樱云最值得称道的应该是前作饱受诟病的角色线在这作变得丰富起来了，总算有了个galgame脚本的样子。退一步说，至少樱云做到了每条角色线有记忆点：大小姐线的怪盗事件、莲线的大正式情书（樱云中我最喜欢的角色qwq）、女仆线的列车杀人推理和所长线的ED交代所有出场人物结局都让我印象非常深刻。因为有ag的前车之鉴，在开推之前我就已经卸了脑子。最大的期望就是冬茜不要发癫嘴一句CN或者洗一下战犯，发现到最后都没有这种军国余孽的内容后我松了一口气的同时已经把什么BOSS战太儿戏、强行BE煽情、行动逻辑站不住脚等等问题抛到九霄云外了。</p><p>　　虽然我把樱云视作冬茜巅峰作，<strong>但是批评空间87点台也还是太高了吧喂！</strong>太君们这么宠冬茜的嘛＝＝。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/JtIiDpo2jban5YA.png" alt="樱色之云*绯色之恋"></p><h2 id="《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）"><a href="#《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）" class="headerlink" title="《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）"></a>《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）</h2><p>　　基于对樱云还不错的印象，我贱兮兮地打开了宝石心，幻想再相信一次冬茜再创樱云的辉煌。</p><p>　　……</p><p>　　片假名地狱！</p><p>　　客观地说，在剧本的前半段是没让我失望的。尽管开头的为了转班拼命达成全收集给了我点《间谍过家家》的既视感，但随之而来的无规则接力赛给了我一种“冬茜会写日常了？”的惊喜感。不仅如此，男主主动暴露蓝宝石救下爱莉安娜、王子与兽人的和解、梅尔的变彩（然后就变成黏人小猫的设定了？我还是更喜欢变彩前）等一系列书写主角团一行人友情与羁绊的剧情都还算是可圈可点。</p><p>　　但这一切在揭晓本作最大的叙诡后急转直下。大量比360P还糊的720P战斗CG复用再一次暴露了卷心菜的贫穷，冬茜也知道“就算你们六个愿意接纳我，那么，你们又打算如何控制大陆上的三百万的吸血鬼呢（露比语）”，可他自己其实也不知道该怎么圆，只好大事化小小事化了为儿女情长，为了考验主角团的情比金坚，更是为了体现人与吸血鬼能够和平共处相视一笑从而规避种族矛盾这一宏大命题的严肃讨论，只好安排一场又一场BOSS战，先上嘴炮后来硬的，先吃瘪送一波再“闪耀吧，我的意志”杀得反派嗷嗷直叫，接着屏幕一黑“你们以为就这样结束了吗？”BOSS原地复活收割全场，最后“难道我们的一切就要在这里画上句号了吗？啊啊啊，是友谊的力量“轮到主角团像是嗑药了一样爆杀回去，反转反转为了反转再反转。并非我的夸大之词，因为游戏里就是这样打过了哥斯拉，石头人，奇异博士，兽人仙贝，铠甲（但是女）勇士，陨石男，二阶段金闪闪，蛇女，复活的蛇女，穿越回来的蛇女……如果不是打了这作，我都不知道原来”机械降神“这四字真经原来可以体现得如此淋漓尽致，因为最后爱莉安娜是真的变成了圣母，变成了卡密（</p><p>　　不是说樱云BOSS战太容易吗？不是说樱云结局怎么是个BE吗？到了宝石心冬茜确实回应了黄油玩家的呼声，但我宁愿他再写部樱云这样轻主题的萌作。</p><p>　　什么？你说宝石心还要出续作写卡拉的故事？真的够了，<strong>我这个冬茜黑就是饿死，死外边，从这里跳下去都不会再玩你冬茜写的一部游戏！</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/EIwTvdHKFN5BROp.jpg" alt="宝石心学院"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/21/kA4QnPzr9dNeXOW.png&quot; alt=&quot;封面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>色光红鸟鸟三部曲 | 吾之蜜糖，彼之砒霜</title>
    <link href="https://beanbag-harry.netlify.app/2024/10/30/%E9%B8%9F%E9%B8%9F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/"/>
    <id>https://beanbag-harry.netlify.app/2024/10/30/%E9%B8%9F%E9%B8%9F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/</id>
    <published>2024-10-30T14:43:10.000Z</published>
    <updated>2026-01-21T02:25:12.166Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/htykeapfbNQ764z.png" alt="封面"></p><hr><span id="more"></span><p>　　有一段时间，我迷上了翻雪人的推特，有事没事都去那儿瞅一瞅。不知为何，看着他一天下来对十夜高强度发完癫后自顾自地说上一句“晚安”，我低落的心情居然能好上不少。现在我想起来这桩事也忍不住＊苦笑＊起来：难道那时的我寂寞到得从一个中年大叔每天自言自语的流水账推文寻求惺惺相惜的归属感吗？</p><p>　　<strong>但我得说，雪人的剧本还真就是这些东西。</strong></p><p>　　在我的想象中，雪人一定是一个寂寞的人，所以只要在他的笔下，无论是鸟鸟三部曲还是樱花摸鱼，寂寞一定是最大的敌人，一定会有他最爱的女孩子因为“好寂寞啊……为什么这么寂寞呢”在夜里独自哭泣；在我的想象中，雪人一定是一个温柔的人，所以他才一定要一次又一次地给他笔下的女主人公赋予母性的光辉，有意无意地借她们之口拼命地向屏幕前的玩家诉说“大丈夫……你真的，真的已经很努力了”这样的话语，话音刚落也一定要像一位可敬的母亲放不下自己的孩子一样不厌其烦地折回来＊苦笑着＊询问道“我的心意，传达到了吗？”。在我一厢情愿的想象下，我终究还是愿意为冗长的雪人语投下理解票，心甘情愿地为鸟鸟三部曲打上一个80的高分的。我知道，远在我从樱花摸鱼第一次接触雪人语之前，国内就已经有许多bgm的、贴吧的、泥潭的、知乎的、Q群的大佬从色鸟鸟看出端倪，与众多F批展开论战，痛斥雪人“一句话拆成十句话的小学生文笔”“有恋母癖的单身老萝莉控”。能够在社区讨论中看到一个galgame剧本家引发厨子和黑子如此之大对立的，恐怕只有扶她自和新岛夕可以与之相提并论。</p><p>　　就鸟鸟三部曲来说，雪人的文本究竟胜在哪里呢？此时的雪人，在业界还是个经验几乎为0的新人写手，尚未玩转他8年以后引以为傲的视角变换和人称转化；可2024年的我已经十分熟悉F社“真女主带剧情锁，TE藏???角色”的祖宗之法和漆原雪人“双男主叙诡”的拿手好戏了，不，岂止是十分熟悉，应该说是在点击New Game之前我就手握半部剧本了，甚至于我自信满满又兴致勃勃地预测着雪人设置的泪点，“反正肯定又是‘虽然看不见听不见，但我一直在注视着你’啦，或者是一个有着悲惨童年的恶役得到了救赎啦，再加点‘欧内该’‘欧吉桑’的香料嘛”——我记得，我在例行扫视着前面脱线的过家家日常时是这么说的。可为什么，为什么我在读到色鸟鸟里步舍弃人类的肉体救下加奈，读到光鸟鸟里莲也终于与白相见后颤着声喃喃自语“我……我真的可以得到幸福吗”，读到红鸟鸟里悠马与真红在夕阳的沙滩上留下两行长长的脚印，还是被感动得一塌糊涂啊orz。<br>　　<br>　　要回答这个问题，我想先从雪人《小王子》般的想象力说起。商人小镇、从天而降的羽毛、世界尽头的古书店、漂浮着月亮碎片的夜、能实现一切愿望的国度、地下室里只要转动时针和分针就能前往任何世界的落地钟……在游戏推进的过程中，这些五彩斑斓又充满意蕴的元素一个又一个地被雪人抛出来，可怕的是，想象力驱动的笔尖丝毫没有停留片刻的意思，在我还没反应过来时它还在源源不断地流淌于屏幕前：六扇门扉的球、由巨人的脚步带来的春天、搭载着大人的梦想和孩子的火箭、隆冬里想要爱上人类的图书馆机器人、为了找寻地下埋藏的回忆而不断挖掘的人们、必须用相机镜头才能看到居民的黄绿色世界……至少在我玩过的所有游戏中，完全找不到第二个人有像雪人这样丰富到夸张的想象力。</p><p>　　应该说雪人的想象力与他“制造”的浪漫是分不开的。想象力要为他“制造”的浪漫搭好舞台，还要提供犯规的场外援助，如果还圆不回来那就弃卒保帅，把整个舞台给掀了来为这份“制造”的浪漫服务。让我们较真一些，随着雪人用在二阶堂姐妹身上的笔墨越多，你越会发现这两个人物实在温柔得过了头，理想得过了头。一个爱上了“绝对不会原谅”的仇人，一个甚至要牺牲自己永世的幸福孤守在世界尽头为他俩祈求幸福！有人说，鸟鸟三部曲是一个讲述献身和宽恕的故事。我实在无法认同，在我看来，这本质还是一个歌颂爱和勇气这些俗套字眼的作品，只是雪人在中途拐了一个弯试图讲清楚何为“献身和宽恕”，不过写到一半他明显发现自己做不到，怪他自己在前面自作自受地为悠马和真红设置了一个死局，色鸟鸟中是悠马自我感动地在“五彩斑斓的世界”拉上幽灵真红向他自己创造出来的伪物赎罪；光鸟鸟中是被真悠马鞭尸要求取得伪物们的原谅。要怎么办呢？发动“最后的魔法”！到头来，舞台没了，悠马也确实“献身”了，可他还是没有取得所谓“宽恕”，只是先借蓝的力量摆平，再借青空的力量左手倒右手迎来这场家庭伦理剧的Happy Ending而已。</p><p>　　归根到底，我认为这只是一个歌颂爱和勇气的好故事，与其上升到什么宗教、信条、哲学，不如多探讨雪人是怎么擅长“制造”浪漫收割真红厨的。是的，你可以说雪人这个老楚南根本不会写boy meets girl，只会用什么“魔法”“开局满好感”强行绑定男女主日久生情开启感情线，但你绝对不能说雪人不会“制造”浪漫。在key社“没有一个坏人”的治愈基础上，将他独一档的想象力铺陈开来，成就了这份独属的“雪人式浪漫”。可悲的是，尽管我在推的过程中非常明确地知道这份浪漫是他“制造”出来的，或者敞开来说就是他从母胎出来起单身几十年yy出来的梦男文学，我还是与这份“浪漫”心意相通了，我还是像那个愿挨的黄盖一样一边抱怨“怎么又虐真红”，一边乖乖地为真红买单。一个并不完美的童话世界，一个总是在＊苦笑＊总是在觉得自己做得不够的自卑男主，一个比谁都害怕寂寞又比谁都要强的女主从色鸟鸟里忍着寂寞的腹痛独自登上坡道，到光鸟鸟里顶着7月21日无法回避的死亡诅咒一年只能与心爱的人相见一次，再到红鸟鸟里只能维持一小时的记忆，没完，还得叠上福圆美里的声线、司田的原画、忍的音乐、eufonius的歌声一系列buff，足以在我心中把这份“雪人式浪漫”摆到top位——这么说起来未免有点不负责任，像是我把F社所有工作人员的功劳都算到雪人头上了。原谅我，可真的只有在这种时候原本冗长的雪人语才变得像唱诗班的歌声一样悠远绵长，像是能传给寂寞的夜里每一颗哭泣的心，像是能传到世界尽头那位坏心眼的神的耳边。</p><h2 id="五彩斑斓的世界"><a href="#五彩斑斓的世界" class="headerlink" title="五彩斑斓的世界"></a>五彩斑斓的世界</h2><p>　　彼时的F社在迎来《星空的记忆》这个前所未有的成功后，不知是出于什么心理，把新作剧本全权交给了先前只负责过角色线的雪人，真是命运的齿轮开始转动。我推鸟鸟三部曲的最初动机是因为听了真红的陪睡音声才慕名而来，而在一开始听到福圆美里的声线还有点失望：好“御”啊＝＝。在这里向声豚们打个包票，在光鸟鸟里她的声线就变温柔了。现在想来色鸟鸟里这么配大概是为了符合“高傲理科少女”的人设吧，尽管雪人后来抛弃了这个设定，<del>转而一心一意深耕“国民老婆”人设去了。</del></p><p>　　作为雪人执笔的第一部全价作，色鸟鸟和樱花摸鱼比起来当然存在很多不成熟的地方。最被诟病的当属十二章幼稚的家家酒日常，给我的感觉是离了“我是悠马的妻子”“哥哥是欧派之神”这两句话就不知道怎么写日常了，观感还不如一般的废萌。我觉得写得最乐的一段是澪线打galgame，借角色之口吐槽下本作的剧情锁抖抖包袱。就全流程来说，4条角色线路除了加奈线是通过莲送行白和步救加奈双线并进实打实地推进了剧情，其他线都更像是……通往TE的障碍。这并非虚言，我怀疑澪线是缩完水端出来的，而镜线和司线是直接被砍了。要问为什么，你看看op几乎没有镜和司的画面就知道了。</p><p>　　此外，其实比起后来白永的SD画师ミズタマ来说，我还是更喜欢CHAN×CO这种简洁明亮的SD，感觉和F社传统光污染原画要更搭一些。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/MGQ42Nw17OyvXAm.png" alt="色鸟鸟"></p><h2 id="五彩斑斓的曙光"><a href="#五彩斑斓的曙光" class="headerlink" title="五彩斑斓的曙光"></a>五彩斑斓的曙光</h2><p>　　正是这个史上最强FD把鸟鸟三部曲抬上一个新台阶，取得了超越前作《星空的记忆》又一个“前所未有的成功”。这个FD干的事比本篇还多。</p><p>　　<strong>一是回收本篇的小伏笔。</strong>虽说是“小伏笔”但其实很重要，比方说色鸟鸟里寻找莲时突然出现的不知来路的式其实是镜放出的、铃姐的无心之言实际上暗示了黄绿色世界居民有吃猫的嗜好、悠马每天不动手都有干净的衣服是因为真红每天在默默地帮他洗衣服……在琐碎的日常里藏糖和埋伏笔，是雪人从那时起就非常熟络的手法。</p><p>　　<strong>二是填完本篇的坑，</strong>主要的表现是对加奈线和澪线缝缝补补，再把色鸟鸟砍掉的镜线和司线补上。加奈线卖玩家个人情的，人气排名第２的莲多少得出个镜证明“我来过”，最后提一嘴母爱可以凌驾于世界法则传达给子女的新设定，果然后面再没用过。澪线就比较微妙，我姑且理解雪人把澪线的后续放到光鸟鸟里是为了给TE做铺垫，事实上，这个铺垫做得还可以。母亲克服恐惧奋力歌唱寻找失踪女儿是雪人最擅长的亲情描写，让我对神埼彻这个人物没有本篇时那么讨厌了，我至今都还记得那句“戴罪之人，必须奋力以求宽恕”。key社的“没有一个坏人”嘛，我懂我懂。遗憾的是，做好铺垫固然能让读者更好地接受TE的展开，可落实到TE具体该怎么呈现就是另一回事了。镜线则是填了色鸟鸟加奈线里白遇到的少年莲也和镜的哥哥敷岛莲也“重名巧合”的坑，因为光鸟鸟要告诉你，这就是同一个人。司线气势汹汹地渲染那个不用工作的国家实行独裁暴政，最后倒打一榔头说老国王本意是好的却被自己深爱的国民送上了断头台。不明白雪人在这里想要表达什么，只透露出一种幼稚的政治过家家水平，好在雪人自此以后再也没写过政治戏。可怜的司在拉跨的个人线剧情下彻底成了绿毛女路人，镜凭“宅女”这个属性都要在记忆点上高她一头。在这里不妨下个暴论吧，除了真红外几位女主的感情线本质都是为了不浪费立绘写的配角线。</p><p>　　<strong>三是补一个前世缘分，</strong>雪人到底还是失了自信力罢。比较主流的看法是，雪人在写鸟鸟三部曲的剧本时是深切地代入了他自己的。可能雪人写到这里实在没有自信真红会爱上自己，于是只好用前世这种烂俗设定绑定悠马和真红，再为真悠马添一个“考验儿子”的不为人知的“苦衷”以此挽回一点他的形象，不然不是显得蓝看错人了嘛！如果说蓝在本篇还是那种充满理想主义的形象，在光鸟鸟这出家庭闹剧下反倒显得割裂了。她在明知姐姐爱而不得的情况下到底抱持着怎样的心态与真悠马交往？对真悠马强行分离她最爱的姐姐和恋人到底是什么感受？一切都不得而知。</p><p>　　<strong>四是把此前建的舞台给砸了。</strong>联系一下当时游戏的制作日期，雪人显然是受了《命运石之门》的影响，套上他自己的“言语蕴藏着力量，言语可以改变世界”抄了个“世界线收束”来；和石头门的秋叶原不同，这是个怪力乱神的世界呀，于是就用“欺骗世界”包装他自己的“用不规则性打败不规则性”理论。可石头门一切时空旅行理论建立于否认平行世界，承认单一世界的基础之上，而本作构筑的世界观中既存在着众多可能性的世界，世界尽头又存在着超现实的古书店，世界与古书店之间还存在着时间的间隙，既要发动“将世界合而为一的魔法”，还要不影响其他世界线的独立性，雪人这套理论连最基本的逻辑都说不通。这套连招下来给我的感觉是，雪人写着写着就神志不清了，只好稀里糊涂地快进到Happy Ending。而这个问题哪怕到樱花摸鱼都依旧存在，总之悠马和真红最后就是必须在商店街上迎来曙光——因为这样才浪漫啊；总之小黑和大雅最后就是必须坐上火车转生到新的世界——因为这样才浪漫啊。浪漫吗？浪漫啊，用砸舞台“制造”出来的。</p><p>　　最后，光鸟鸟的SD明显是赶工赶出来的吧（笑）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/192wzlBN7EJcym5.png" alt="光鸟鸟"></p><h2 id="《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）"><a href="#《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）" class="headerlink" title="《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）"></a>《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）</h2><p>　　公认的狗尾续貂作。从色鸟鸟起，雪人就特别喜欢玩这种“虚晃一枪”的小学生把戏，拍一下你，捉弄一下你，末了一个“……才怪”欺骗你感情。到本作这种无聊的写法更甚，“真红失忆啦！嘿嘿，没想到吧，骗你的”。可能是因为被日本死宅炎上了，这种恶趣味玩笑到樱花摸鱼有所收敛，喜大普奔喜大普奔。</p><p>　　即使抛开以上缺点，大多数人还是觉得红鸟鸟的日常很糟糕。因为我中真红和青空的毒太严重了，对这作评价严重失真：它前半部分是我有生以来玩游戏第一次玩出一种“幸福感”来的，让我对着屏幕傻笑了好久。那时的我一定很恶心XD。雪人确实是yy领域大神，几小时左右的夫妻养女儿日常满足了我对家庭生活的一切想象，终于不用看什么把儿女关在橱柜里、关在地下室里这种桥段了。</p><p>　　在光鸟鸟后红鸟鸟前，雪人还写了本小说《五彩斑斓的未来》。为什么不把这本后日谈做成游戏啊，非要虐非要虐（恼）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/MipFenjsOwI8CLh.png" alt="红鸟鸟"></p><h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>　　伏尔泰曾说，“我不同意你说的每一个字，但我誓死捍卫你说话的权利”，我只能＊苦笑＊着并表示十分理解那些不堪雪人语重负怒而拍案的人们。大概是我的容忍度比较高吧，雪人算得上是我最喜欢的那一批剧本家了，遗憾的是他本人似乎已有引退之意，那我就在这里等候吧，等出他的最后一部全价作：或许是樱花摸鱼FD，或许是新作，这是我与雪人立下的他最喜欢的『约定』。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/19/htykeapfbNQ764z.png&quot; alt=&quot;封面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="https://beanbag-harry.netlify.app/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
