<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>BeanBag</title>
  
  <subtitle>傻开心就好==。</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2025-01-31T14:00:41.329Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>BeanHarry</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>零嘴02| 冬茜三部曲</title>
    <link href="http://example.com/2025/01/20/%E9%9B%B6%E5%98%B402/"/>
    <id>http://example.com/2025/01/20/%E9%9B%B6%E5%98%B402/</id>
    <published>2025-01-20T03:10:09.000Z</published>
    <updated>2025-01-31T14:00:41.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/kA4QnPzr9dNeXOW.png" alt="屏幕截图 2025-01-21 144958"></p><p>　　有些闲言碎语想要脱口而出，难以单独成文，于是只好委屈一下，一并放在“零嘴”这个栏目下。</p><p>　　2025年了，若是问我业界有哪些崭露头角的新生代剧本家，那我一定会回答写拔岛的骨折王子，写景之海的范乃秋晴和……和写樱云绯恋的冬茜，大概。老实说，如果没有冬茜，卷心菜社也就是个靠白玉和梱枝原画的废萌会社。冬茜那套trick确实在批评空间赢得了不俗的80＋点台乃至给了卷心菜出全年龄上主机平台的底气，但往往以人物塑造的几近崩坏为代价在叙事展开上一路暴走，最后不得已啼笑皆非地草草收场。且不提这为醋包饺子的原罪，错上加错的是——这饺子皮你也包得不圆啊。</p><h2 id="《奇异恩典》"><a href="#《奇异恩典》" class="headerlink" title="《奇异恩典》"></a>《奇异恩典》</h2><p>　　多年以后，面对宝石心学院，我将会回想起群友带我见识ag那个遥远的下午。这么萌的画风，这么悬疑的背景，大作预定，再一看批评空间，80点台，嚯，稳了呀——然而推完ag后我就像是被骗去玩十二神器的萌新一样，是愤怒的，没错，是愤怒：愤怒于卷心菜的系统怎如此稀烂，做到了大家都是720P但我画面就是能比你360P还糊；愤怒于制作怎如此贫穷，几首OST拿不出一首抓耳的就搁首奇异恩典省去编曲的功夫让玩家在那里反复听反复听；愤怒于男主怎如此无能，宁愿把悠音一人扔在回廊里白白地消耗她的生命发动轮回都不肯多去哪怕一趟地下的秘密房间，宁愿无所作为地度过整整十一回loop装出一副万策尽的模样目睹整整十一次大火升起，都不肯去看哪怕一眼每个周目反复提及的壁画；愤怒于角色线怎如此灌水，不仅没有半点提示主线的线索，而除此之外的剧情就是游手好闲的男主打桩打桩再打桩；愤怒于结尾怎如此低能，倏倏地后知后觉可以穿越回更早的时间揭晓幕后黑手竟是粉切黑小学妹，冬茜一定觉得自己把真女主藏这么深非常巧妙吧？最后悠音失声了真的燃尽了这回一定要消失了，没想到吧，其实早有埋伏，全员loop回起点洗白上学约会包饺子合家欢，全员斯德哥尔摩综合征，之前的周目干过坏事当然不等于我干过坏事，之前的周目因我而死去的人们与我何干，莫须有之罪何患无辞呢？</p><p>　　要我说，真正的“天启”其实是男主在第十二周目表现出的超强决断力和行动力。这是谁给他的？当然是冬茜这个定夺人物生杀大权、仅凭一句话就可以拍定剧情走向的“上天”。人物弧光是没有的，叙诡是必须安排的。换句话说，是冬茜魂穿了男主修，出于交货需要速通了整场游戏，仅此而已。</p><p> 　　关游戏前，我最后看了一眼HS里梱枝画的那一对对奇异搞笑的鸡蛋欧派，<strong>觉得自己也真的是累了受够了</strong>，从此在心中默默拉黑了冬茜和卷心菜社。</p><p> 　　现在，我对这种剧情皮内核还是个萌作的游戏的阈值高了许多。双loop乃至多人loop不说日渐无人可用的美少女业界，在其他领域也是个只要一出现就足以宣判结尾死刑级别的大雷。同样是作为带点穿越元素的萌作，比起《奇异恩典》我更推荐《9-nine》，<strong>但就作为卷心菜社摸着石头过河的试水作来说，足矣；就我而言，作为对认识到批评空间本质为厨子空间的怯魅作，足矣。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/20/tbYVMfv6FmcToiE.png" alt="nuHKc2DB1g5MrSUK"></p><h2 id="《樱色之云-绯色之恋》"><a href="#《樱色之云-绯色之恋》" class="headerlink" title="《樱色之云*绯色之恋》"></a>《樱色之云*绯色之恋》</h2><p>　　<strong>服了，和冬茜再续孽缘。</strong></p><p>　　先辩解一下，在推完ag后我确实一度拉黑了冬茜和卷心菜。重新捡起的理由共一石，樱云op占八斗，贴吧老（水）哥（怪）坚持不懈地安利占一斗，四女主共分一斗。<del>通关樱云后我的最大感受还是OP做得真好，值得多看几遍那种。</del></p><p>　　考察20世纪初的政治生态，不难发现蔚为壮观的一大奇景竟同时出现在东亚两大国：海的两端一头连着“民国风流”，另一头连着“大正浪漫”。同为传统文化与西洋文化的碰撞，同为战后经济的复苏与民主思潮的崛起，同为封建愚昧向现代社会的转型，其归宿也惊人地相似——如昙花般短命，如樱花般凋零。需要辨清的是，今天我们怀念那个摩登时代，不是为了怀念那弯只顾照亮立宪民主之朱门却对路边冻死骨视而不见的月亮，而是单纯从小楼春寒的审美意味上来说的，这才是包括樱云在内无数时代剧令人神往的原因。</p><p>　　去除这层文化滤镜，樱云最值得称道的应该是前作饱受诟病的角色线在这作变得丰富起来了，总算有了个galgame脚本的样子。退一步说，至少樱云做到了每条角色线有记忆点：大小姐线的怪盗事件、莲线的大正式情书（樱云中我最喜欢的角色qwq）、女仆线的列车杀人推理和所长线的ED交代所有出场人物结局都让我印象非常深刻。因为有ag的前车之鉴，在开推之前我就已经卸了脑子。最大的期望就是冬茜不要发癫嘴一句CN或者洗一下战犯，发现到最后都没有这种军国余孽的内容后我松了一口气的同时已经把什么BOSS战太儿戏、强行BE煽情、行动逻辑站不住脚等等问题抛到九霄云外了。</p><p>　　虽然我把樱云视作冬茜巅峰作，**但是批评空间87点台也还是太高了吧喂！**太君们这么宠冬茜的嘛＝＝。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/JtIiDpo2jban5YA.png" alt="84b5bdcd9e232d7404bfac0b89fd51d5c4a5a311"></p><h2 id="《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）"><a href="#《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）" class="headerlink" title="《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）"></a>《霞流宝石心》（又译作《宝石心学院》）</h2><p>　　基于对樱云还不错的印象，我贱兮兮地打开了宝石心，幻想再相信一次冬茜再创樱云的辉煌。</p><p>　　……</p><p>　　片假名地狱！</p><p>　　客观地说，在剧本的前半段是没让我失望的。尽管开头的为了转班拼命达成全收集给了我点《间谍过家家》的既视感，但随之而来的无规则接力赛给了我一种“冬茜会写日常了？”的惊喜感。不仅如此，男主主动暴露蓝宝石救下爱莉安娜、王子与兽人的和解、梅尔的变彩（然后就变成黏人小猫的设定了？我还是更喜欢变彩前）等一系列书写主角团一行人友情与羁绊的剧情都还算是可圈可点。</p><p>　　但这一切在揭晓本作最大的叙诡后急转直下。大量比360P还糊的720P战斗CG复用再一次暴露了卷心菜的贫穷，冬茜也知道“就算你们六个愿意接纳我，那么，你们又打算如何控制大陆上的三百万的吸血鬼呢（露比语）”，可他自己其实也不知道该怎么圆，只好大事化小小事化了为儿女情长，为了考验主角团的情比金坚，更是为了体现人与吸血鬼能够和平共处相视一笑从而规避种族矛盾这一宏大命题的严肃讨论，只好安排一场又一场BOSS战，先上嘴炮后来硬的，先吃瘪送一波再“闪耀吧，我的意志”杀得反派嗷嗷直叫，接着屏幕一黑“你们以为就这样结束了吗？”BOSS原地复活收割全场，最后“难道我们的一切就要在这里画上句号了吗？啊啊啊，是友谊的力量“轮到主角团像是嗑药了一样爆杀回去，反转反转为了反转再反转。并非我的夸大之词，因为游戏里就是这样打过了哥斯拉，石头人，奇异博士，兽人仙贝，铠甲（但是女）勇士，陨石男，二阶段金闪闪，蛇女，复活的蛇女，穿越回来的蛇女……如果不是打了这作，我都不知道原来”机械降神“这四字真经原来可以体现得如此淋漓尽致，因为最后爱莉安娜是真的变成了圣母，变成了卡密（</p><p>　　不是说樱云BOSS战太容易吗？不是说樱云结局怎么是个BE吗？到了宝石心冬茜确实回应了黄油玩家的呼声，但我宁愿他再写部樱云这样轻主题的萌作。</p><p>　　什么？你说宝石心还要出续作写卡拉的故事？真的够了，<strong>我这个冬茜黑就是饿死，死外边，从这里跳下去都不会再玩你冬茜写的一部游戏！</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/21/EIwTvdHKFN5BROp.jpg" alt="edff096b516937e4460c995b99f78953392545662"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/21/kA4QnPzr9dNeXOW.png&quot; alt=&quot;屏幕截图 2025-01-21 144958&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有些闲言碎语想要脱口而出，难以单独成文，于是只好委屈一下，一并放在“零嘴</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>色光红鸟鸟三部曲 | 吾之蜜糖，彼之砒霜</title>
    <link href="http://example.com/2024/10/30/%E9%B8%9F%E9%B8%9F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/"/>
    <id>http://example.com/2024/10/30/%E9%B8%9F%E9%B8%9F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/</id>
    <published>2024-10-30T14:43:10.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:49:08.390Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/htykeapfbNQ764z.png" alt="v2-433671d48afd0405b5de491503bcda91_1440w"></p><p>　　有一段时间，我迷上了翻雪人的推特，有事没事都去那儿瞅一瞅。不知为何，看着他一天下来对十夜高强度发完癫后自顾自地说上一句“晚安”，我低落的心情居然能好上不少。现在我想起来这桩事也忍不住＊苦笑＊起来：难道那时的我寂寞到得从一个中年大叔每天自言自语的流水账推文寻求惺惺相惜的归属感吗？</p><p>　　<strong>但我得说，雪人的剧本还真就是这些东西。</strong></p><p>　　在我的想象中，雪人一定是一个寂寞的人，所以只要在他的笔下，无论是鸟鸟三部曲还是樱花摸鱼，寂寞一定是最大的敌人，一定会有他最爱的女孩子因为“好寂寞啊……为什么这么寂寞呢”在夜里独自哭泣；在我的想象中，雪人一定是一个温柔的人，所以他才一定要一次又一次地给他笔下的女主人公赋予母性的光辉，有意无意地借她们之口拼命地向屏幕前的玩家诉说“大丈夫……你真的，真的已经很努力了”这样的话语，话音刚落也一定要像一位可敬的母亲放不下自己的孩子一样不厌其烦地折回来＊苦笑着＊询问道“我的心意，传达到了吗？”。在我一厢情愿的想象下，我终究还是愿意为冗长的雪人语投下理解票，心甘情愿地为鸟鸟三部曲打上一个80的高分的。我知道，远在我从樱花摸鱼第一次接触雪人语之前，国内就已经有许多bgm的、贴吧的、泥潭的、知乎的、Q群的大佬从色鸟鸟看出端倪，与众多F批展开论战，痛斥雪人“一句话拆成十句话的小学生文笔”“有恋母癖的单身老萝莉控”。能够在社区讨论中看到一个galgame剧本家引发厨子和黑子如此之大对立的，恐怕只有扶她自和新岛夕可以与之相提并论。</p><p>　　就鸟鸟三部曲来说，雪人的文本究竟胜在哪里呢？此时的雪人，在业界还是个经验几乎为0的新人写手，尚未玩转他8年以后引以为傲的视角变换和人称转化；可2024年的我已经十分熟悉F社<br>“真女主带剧情锁，TE藏???角色”的祖宗之法和漆原雪人“双男主叙诡”的拿手好戏了，不，岂止是十分熟悉，应该说是在点击New Game之前我就手握半部剧本了，甚至于我自信满满又兴致勃勃地预测着雪人设置的泪点，“反正肯定又是‘虽然看不见听不见，但我一直在注视着你’啦，或者是一个有着悲惨童年的恶役得到了救赎啦，再加点‘欧内该’‘欧吉桑’的香料嘛”——我记得，我在例行扫视着前面脱线的过家家日常时是这么说的。可为什么，为什么我在读到色鸟鸟里步舍弃人类的肉体救下加奈，读到光鸟鸟里莲也终于与白相见后颤着声喃喃自语“我……我真的可以得到幸福吗”，读到红鸟鸟里悠马与真红在夕阳的沙滩上留下两行长长的脚印，还是被感动得一塌糊涂啊orz。</p><p>　　要回答这个问题，我想先从雪人《小王子》般的想象力说起。商人小镇、从天而降的羽毛、世界尽头的古书店、漂浮着月亮碎片的夜、能实现一切愿望的国度、地下室里只要转动时针和分针就能前往任何世界的落地钟……在游戏推进的过程中，这些五彩斑斓又充满意蕴的元素一个又一个地被雪人抛出来，可怕的是，想象力驱动的笔尖丝毫没有停留片刻的意思，在我还没反应过来时它还在源源不断地流淌于屏幕前：六扇门扉的球、由巨人的脚步带来的春天、搭载着大人的梦想和孩子的火箭、隆冬里想要爱上人类的图书馆机器人、为了找寻地下埋藏的回忆而不断挖掘的人们、必须用相机镜头才能看到居民的黄绿色世界……至少在我玩过的所有游戏中，完全找不到第二个人有像雪人这样丰富到夸张的想象力。</p><p>　　应该说雪人的想象力与他“制造”的浪漫是分不开的。想象力要为他“制造”的浪漫搭好舞台，还要提供犯规的场外援助，如果还圆不回来那就弃卒保帅，把整个舞台给掀了来为这份“制造”的浪漫服务。让我们较真一些，随着雪人用在二阶堂姐妹身上的笔墨越多，你越会发现这两个人物实在温柔得过了头，理想得过了头。一个爱上了“绝对不会原谅”的仇人，一个甚至要牺牲自己永世的幸福孤守在世界尽头为他俩祈求幸福！有人说，鸟鸟三部曲是一个讲述献身和宽恕的故事。我实在无法认同，在我看来，这本质还是一个歌颂爱和勇气这些俗套字眼的作品，只是雪人在中途拐了一个弯试图讲清楚何为“献身和宽恕”，不过写到一半他明显发现自己做不到，怪他自己在前面自作自受地为悠马和真红设置了一个死局，色鸟鸟中是悠马自我感动地在“五彩斑斓的世界”拉上幽灵真红向他自己创造出来的伪物赎罪；光鸟鸟中是被真悠马鞭尸要求取得伪物们的原谅。要怎么办呢？发动“最后的魔法”！到头来，舞台没了，悠马也确实“献身”了，可他还是没有取得所谓“宽恕”，只是先借蓝的力量摆平，再借青空的力量左手倒右手迎来这场家庭伦理剧的Happy Ending而已。</p><p>　　归根到底，我认为这只是一个歌颂爱和勇气的好故事，与其上升到什么宗教、信条、哲学，不如多探讨雪人是怎么擅长“制造”浪漫收割真红厨的。是的，你可以说雪人这个老楚南<br>根本不会写boy meets girl，只会用什么“魔法”“开局满好感”强行绑定男女主日久生情开启感情线，但你绝对不能说雪人不会“制造”浪漫。在key社“没有一个坏人”的治愈基础上，将他独一档的想象力铺陈开来，成就了这份独属的“雪人式浪漫”。可悲的是，尽管我在推的过程中非常明确地知道这份浪漫是他“制造”出来的，或者敞开来说就是他从母胎出来起单身几十年yy出来的梦男文学，我还是与这份“浪漫”心意相通了，我还是像那个愿挨的黄盖一样一边抱怨“怎么又虐真红”，一边乖乖地为真红买单。一个并不完美的童话世界，一个总是在＊苦笑＊总是在觉得自己做得不够的自卑男主，一个比谁都害怕寂寞又比谁都要强的女主从色鸟鸟里忍着寂寞的腹痛独自登上坡道，到光鸟鸟里顶着7月21日无法回避的死亡诅咒一年只能与心爱的人相见一次，再到红鸟鸟里只能维持一小时的记忆，没完，还得叠上福圆美里的声线、司田的原画、忍的音乐、eufonius的歌声一系列buff，足以在我心中把这份“雪人式浪漫”摆到top位——这么说起来未免有点不负责任，像是我把F社所有工作人员的功劳都算到雪人头上了。原谅我，可真的只有在这种时候原本冗长的雪人语才变得像唱诗班的歌声一样悠远绵长，像是能传给寂寞的夜里每一颗哭泣的心，像是能传到世界尽头那位坏心眼的神的耳边。</p><h2 id="五彩斑斓的世界"><a href="#五彩斑斓的世界" class="headerlink" title="五彩斑斓的世界"></a>五彩斑斓的世界</h2><p>　　彼时的F社在迎来《星空的记忆》这个前所未有的成功后，不知是出于什么心理，把新作剧本全权交给了先前只负责过角色线的雪人，真是命运的齿轮开始转动。我推鸟鸟三部曲的最初动机是因为听了真红的陪睡音声才慕名而来，而在一开始听到福圆美里的声线还有点失望：好“御”啊＝＝。在这里向声豚们打个包票，在光鸟鸟里她的声线就变温柔了。现在想来色鸟鸟里这么配大概是为了符合“高傲理科少女”的人设吧，尽管雪人后来抛弃了这个设定，<del>转而一心一意深耕“国民老婆”人设去了。</del></p><p>　　作为雪人执笔的第一部全价作，色鸟鸟和樱花摸鱼比起来当然存在很多不成熟的地方。最被诟病的当属十二章幼稚的家家酒日常，给我的感觉是离了“我是悠马的妻子”“哥哥是欧派之神”这两句话就不知道怎么写日常了，观感还不如一般的废萌。我觉得写得最乐的一段是澪线打galgame，借角色之口吐槽下本作的剧情锁抖抖包袱。就全流程来说，4条角色线路除了加奈线是通过莲送行白和步救加奈双线并进实打实地推进了剧情，其他线都更像是……通往TE的障碍。这并非虚言，我怀疑澪线是缩完水端出来的，而镜线和司线是直接被砍了。要问为什么，你看看op几乎没有镜和司的画面就知道了。</p><p>　　此外，其实比起后来白永的SD画师ミズタマ来说，我还是更喜欢CHAN×CO这种简洁明亮的SD，感觉和F社传统光污染原画要更搭一些。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/MGQ42Nw17OyvXAm.png" alt="SHINKU"></p><h2 id="五彩斑斓的曙光"><a href="#五彩斑斓的曙光" class="headerlink" title="五彩斑斓的曙光"></a>五彩斑斓的曙光</h2><p>　　正是这个史上最强FD把鸟鸟三部曲抬上一个新台阶，取得了超越前作《星空的记忆》又一个“前所未有的成功”。这个FD干的事比本篇还多。</p><p>　　**一是回收本篇的小伏笔，**虽说是“小伏笔”但其实很重要，比方说色鸟鸟里寻找莲时突然出现的不知来路的式其实是镜放出的、铃姐的无心之言实际上暗示了黄绿色世界居民有吃猫的嗜好、悠马每天不动手都有干净的衣服是因为真红每天在默默地帮他洗衣服……在琐碎的日常里藏糖和埋伏笔，是雪人从那时起就非常熟络的手法。</p><p>　　**二是填完本篇的坑，**主要的表现是对加奈线和澪线缝缝补补，再把色鸟鸟砍掉的镜线和司线补上。加奈线卖玩家个人情的，人气排名第２的莲多少得出个镜证明“我来过”，最后提一嘴母爱可以凌驾于世界法则传达给子女的新设定，果然后面再没用过。澪线就比较微妙，我姑且理解雪人把澪线的后续放到光鸟鸟里是为了给TE做铺垫，事实上，这个铺垫做得还可以。母亲克服恐惧奋力歌唱寻找失踪女儿是雪人最擅长的亲情描写，让我对神埼彻这个人物没有本篇时那么讨厌了，我至今都还记得那句“戴罪之人，必须奋力以求宽恕”。key社的“没有一个坏人”嘛，我懂我懂。遗憾的是，做好铺垫固然能让读者更好地接受TE的展开，可落实到TE具体该怎么呈现就是另一回事了。镜线则是填了色鸟鸟加奈线里白遇到的少年莲也和镜的哥哥敷岛莲也“重名巧合”的坑，因为光鸟鸟要告诉你，这就是同一个人。司线气势汹汹地渲染那个不用工作的国家实行独裁暴政，最后倒打一榔头说老国王本意是好的却被自己深爱的国民送上了断头台。不明白雪人在这里想要表达什么，只透露出一种幼稚的政治过家家水平，好在雪人自此以后再也没写过政治戏。可怜的司在拉跨的个人线剧情下彻底成了绿毛女路人，镜凭“宅女”这个属性都要在记忆点上高她一头。在这里不妨下个暴论吧，除了真红外几位女主的感情线本质都是为了不浪费立绘写的配角线。</p><p>　　**三是补一个前世缘分，**雪人到底还是失了自信力罢。比较主流的看法是，雪人在写鸟鸟三部曲的剧本时是深切地代入了他自己的。可能雪人写到这里实在没有自信真红会爱上自己，于是只好用前世这种烂俗设定绑定悠马和真红，再为真悠马添一个“考验儿子”的不为人知的“苦衷”以此挽回一点他的形象，不然不是显得蓝看错人了嘛！如果说蓝在本篇还是那种充满理想主义的形象，在光鸟鸟这出家庭闹剧下反倒显得割裂了。她在明知姐姐爱而不得的情况下到底抱持着怎样的心态与真悠马交往？对真悠马强行分离她最爱的姐姐和恋人到底是什么感受？一切都不得而知。</p><p>　　**四是把此前建的舞台给砸了。**联系一下当时游戏的制作日期，雪人显然是受了《命运石之门<br>》的影响，套上他自己的“言语蕴藏着力量，言语可以改变世界”抄了个“世界线收束”来；和石头门的秋叶原不同，这是个怪力乱神的世界呀，于是就用“欺骗世界”包装他自己的“用不规则性打败不规则性”理论。可石头门一切时空旅行理论建立于否认平行世界，承认单一世界的基础之上，而本作构筑的世界观中既存在着众多可能性的世界，世界尽头又存在着超现实的古书店，世界与古书店之间还存在着时间的间隙，既要发动“将世界合而为一的魔法”，还要不影响其他世界线的独立性，雪人这套理论连最基本的逻辑都说不通。这套连招下来给我的感觉是，雪人写着写着就神志不清了，只好稀里糊涂地快进到Happy Ending。而这个问题哪怕到樱花摸鱼都依旧存在，总之悠马和真红最后就是必须在商店街上迎来曙光——因为这样才浪漫啊；总之小黑和大雅最后就是必须坐上火车转生到新的世界——因为这样才浪漫啊。浪漫吗？浪漫啊，用砸舞台“制造”出来的。</p><p>　　最后，光鸟鸟的SD明显是赶工赶出来的吧（笑）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/192wzlBN7EJcym5.png" alt="v2-b7bda0cc538f9f5c6bec208c19e1cbed_1440w"></p><h2 id="《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）"><a href="#《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）" class="headerlink" title="《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）"></a>《映入红瞳的世界》（又译作《你朱眸里的五彩世界》）</h2><p>　　公认的狗尾续貂作。从色鸟鸟起，雪人就特别喜欢玩这种“虚晃一枪”的小学生把戏，拍一下你，捉弄一下你，末了一个“……才怪”欺骗你感情。到本作这种无聊的写法更甚，“真红失忆啦！嘿嘿，没想到吧，骗你的”。可能是因为被日本死宅炎上了，这种恶趣味玩笑到樱花摸鱼有所收敛，喜大普奔喜大普奔。</p><p>　　即使抛开以上缺点，大多数人还是觉得红鸟鸟的日常很糟糕。因为我中真红和青空的毒太严重了，对这作评价严重失真：它前半部分是我有生以来玩游戏第一次玩出一种“幸福感”来的，让我对着屏幕傻笑了好久。那时的我一定很恶心XD。雪人确实是yy领域大神，几小时左右的夫妻养女儿日常满足了我对家庭生活的一切想象，终于不用看什么把儿女关在橱柜里、关在地下室里这种桥段了。</p><p>　　在光鸟鸟后红鸟鸟前，雪人还写了本小说《五彩斑斓的未来》。为什么不把这本后日谈做成游戏啊，非要虐非要虐（恼）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/MipFenjsOwI8CLh.png" alt="v2-4397e82fa7d951be1ca9ce90e42646ad_1440w"></p><h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>　　伏尔泰曾说，“我不同意你说的每一个字，但我誓死捍卫你说话的权利”，我只能＊苦笑＊着并表示十分理解那些不堪雪人语重负怒而拍案的人们。大概是我的容忍度比较高吧，雪人算得上是我最喜欢的那一批剧本家了，遗憾的是他本人似乎已有引退之意，那我就在这里等候吧，等出他的最后一部全价作：或许是樱花摸鱼FD，或许是新作，这是我与雪人立下的他最喜欢的『约定』。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/19/htykeapfbNQ764z.png&quot; alt=&quot;v2-433671d48afd0405b5de491503bcda91_1440w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有一段时间，我迷上了翻雪人的推</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《9-nine》九天春雪新 | 游戏是好游戏，厂商是坏厂商</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/17/9nine/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/17/9nine/</id>
    <published>2024-09-17T04:54:14.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:44:57.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/5VynBGwgE3iIMZb.png" alt="v2-17f2233809e049eb0a3723e864b1d08f_1440w"></p><p>　　要不是近期听说《9-nine》系列游戏新作和动画化的消息，我都快忘了调色板社原来不是一个只会做废萌和分割商法的厂商。但在这几天对五部游戏剧情[1]的努力重温后，我却得出了和初推时截然不同的结论：好吧，它Palette还是一个只会做废萌和分割商法的厂商。《9-nine》究其本质还是一部杂糅着meta元素、超能力塔塔开桥段和loop系外衣的……</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/YQcwrz2pLjq4USD.jpg" alt="v2-74e00b0998defd6c5a22f4efd41052ec_1440w"></p><p>　　<strong>校园废萌……嗯，还是分割商法。</strong></p><p>　　为什么说是“杂糅”？因为只要细读过文本的每一位玩家就会发现所谓“meta”也好，“超能力”也是，“loop系”也罢，都不过是剧本家引人耳目的把戏。meta并非游戏的核心玩法，更像是为了给屏幕前的玩家一种聊胜于无的参与感，一个小小的惊喜：原来我这个“Nine”开二周目、读档是在干涉世界线。这一点meta元素与前辈《你和她和她的恋爱。》和同时代的《心跳文学部！》这些经典metagame的差别大概有《三国演义》和《三国志》之间那么大。超能力得和loop一起说，因为它们都有着随时增补设定的问题。与一为什么总能第一时间阻止回溯的翔？立刻找补：因为他的体质就是特别适合和伊莉丝同调。可明明老师作为伊莉丝的同一存在都无法完美同调&#x3D;&#x3D;。为什么消灭了前提后这个分支依旧存在，可是OVERLOAD却能剪断分支？立刻找补：因为这是平行世界，索菲云：“这个世界的构造我们研究了几百年也没搞清楚”&#x3D;&#x3D;。为什么前面与一还能秒杀主角团全员，后面翔在家待了半个月召唤了几个幻体就能爆杀与一？立刻找补：因为翔有OVERDRIVE，轻松驾驭所有Artifact，还有伙伴的力量加持&#x3D;&#x3D;。为什么可以跨越分支拥有Artifact？立刻找补：因为Nine和老师连接了各分支，可跨越分支拥有的能力非但没有减弱，反而更强了，这样从另一个平行时空借力量真的不违反能量守恒嘛&#x3D;&#x3D;。可以说，双loop、分支、对抗力、灵魂的强度、觉醒程度没有一个不是槽点满满的。</p><p>　　尽管上文对着《9-nine》一顿批，可我依旧会说“这是一部好游戏”，原因也很简单，因为它给玩家的体验非常愉快，音乐很燃，妹子很萌，H scene是动态的，日常流畅不无聊。对声豚来说更是狂欢，妹妹是华哥，希亚是夏和小，都是福圆美里，我对翔的CV阿部敦没什么印象，但他在《9-nine》中表现得也非常好。此外，诸如兄妹相声、纸袋套头、迫害石头人的梗都出自该作，这还不足以成为入坑的理由吗（笑）。要知道，这已经是业界许多会社难以望其项背的存在了orz。抛开这些公认的优点，夹带点私货来说——我就是对“无论重来多少次，我都会爱上你”这种情话没有抵抗力啊TT，我就是对“过去的努力都不是白费，我们所作的一切都是有意义的”这种宣言没有抵抗力啊TT。</p><h2 id="九九九"><a href="#九九九" class="headerlink" title="九九九"></a>九九九</h2><p>　　九九九在不少玩家眼中是一部“可以不用推”的作品，因为它的作用仅仅是介绍世界观和人物设定。在Nine不做出干涉的情况下，翔根本触碰不到石化事件的真相。</p><p>　　我虽然不赞同九九九“可以不用推”的观点，但要如何形容我对这部的看法呢？九九九诚然是该系列中剧情最平淡的一部，可它也是整个《9-nine》恋爱戏最足、最详细描写男女主从暧昧到感情升温，彼此害怕失去到直面自己感情的一部。一个独占的 To Be Continued结尾更是奠定了喵都官方钦定女主的地位。</p><p>　　在提及新海翔时，圈内玩家往往会为其贴上一个“处男”标签指向翔遇到新的关系时惴惴不安中带着期待欣喜又不断加以自我否定的真实心理写照。在我看来，这个标签反倒是对剧本家的一种肯定，在还未展开对决集中体现翔的人物形象前突出其普通人柔软的一面，摆脱了千篇一律的“亚萨西”人设。毕竟我们已经见过太多剧本家在安排幸运色狼事件时装模作样地写男主内心小鹿乱撞，结果事后化身魅魔四处出击了，对吧？</p><p>　　九条都这个人物很特殊，我在个人章对她没什么感觉，可却在后面她成为“路人煮饭婆”“放包工具人”的篇章里逐渐喜欢上了她。五部下来，剧本有意不断重复“我去做饭”“把书包放进我车篮吧”的小细节，让读者切实感受到喵都的温柔贤惠不是在其他角色篇章里说丢就丢的属性而是实打实的性格使然，从这个角度来看，九条都确乎是本作中塑造最成功的角色。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/XBdMIrzcmoKWyOE.png" alt="v2-28c2cb04b2587001c739ee286c3b3494_1440w"></p><h2 id="天天天"><a href="#天天天" class="headerlink" title="天天天"></a>天天天</h2><p>　　Galgame日常戏的佼佼者，至今依旧被许多玩家奉为经典。妹妹是天！兄妹相声写得真的非常生动，让我这个现实有一个妹妹的狠狠共情了。真希望华哥和阿部敦能再接一个兄妹役，可惜再也不可能了。</p><p>　　顺带一提，在九九九时我对剧情走向的预测中，苏菲是一个类似《魔法少女小圆》中QB的人物，与一则是苏菲的协助者。可在这部司令官和幽灵登场后，我开始相信与一真的只是Galgame中常见的男主基友插科打诨的人设&#x3D;&#x3D;。</p><p>PS：这张CG画得好像《永不枯萎的世界与终结之花》中的莲啊（</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/SzDTbE468MZXKuv.png" alt="v2-5a68502ec0953a479dfc1a9564ee0d05_1440w"></p><h2 id="春春春"><a href="#春春春" class="headerlink" title="春春春"></a>春春春</h2><p>　　真正意义开启剧情的一部，也是这一部把我之前“索菲是QB”“与一无辜”的推测全部推翻了&#x3D;&#x3D;。</p><p>　　春春春的结构非常简单易懂，打完伊莉丝就谈恋爱。但说实话，帮助春风走出校园欺凌的阴影那段观感很差。日常离了兄妹相声后唯一值得称道的大概是对各种动漫宅文化的neta。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/mB9CZT3yPcaDl7b.png" alt="v2-4a95511369546258622fe03e5b439172_1440w"></p><h2 id="雪雪雪"><a href="#雪雪雪" class="headerlink" title="雪雪雪"></a>雪雪雪</h2><p>　　作为曾上过批评空间90点台的大将，雪雪雪的剧本比起春春春来说更加娴熟地运用了反转反转再反转的手法，可在角色塑造上与之对应的“反差萌”则显得有点“用力过猛”，叫人审美疲劳了。九九九的喵都表面大小姐实际上是个勤俭持家的大和抚子，玩家吃了；天天天的妹妹表面毒舌开朗实际上内心敏感纤细，玩家又吃了；春春春的学姐表面女王人格实际上主人格内向爱妄想，玩家咬咬牙也吃了；到了雪雪雪还搞这种希亚表面统筹大局的谜语人实际上是傲娇厨二病患者，反正我是真累了。</p><p>　　我在P社游戏历史向填词常看歌曲倒放这招，没想到Galgame用起来也蛮惊艳的。印象中只在雪雪雪中见过gal使用ED倒放？除此以外，嗯……音乐尤其是OP很燃，战斗很酷，反转很爽。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/wVa1jm4UvuZIWKL.png" alt="v2-b2d6a12b2afc13250eb808c499542079_1440w"></p><h2 id="新章"><a href="#新章" class="headerlink" title="新章"></a>新章</h2><p>　　如果调色板当人的话，最开始就应该把九天春雪合成线性流程的本篇来做，再搞一个发糖性质的FD倒还能在玩家间赢个美名。</p><p>　　<strong>可调色板偏不这样干。</strong></p><p>　　它就是要搞分割商法，一年发一作，然后用一个全流程不足5h的全年龄糊弄玩家一年的期待，甚至厚着脸皮美其名曰“新章”。为了显示其清白，调色板终于迈出了切割的最后一步，整合5部推出全年龄完整版炒它的冷饭。这还不够，时隔3年也就是2024年再宣布全年龄外传制作，誓要榨干《9-nine》系列最后一滴油水，不可不谓吃相难看。如果从最开始的九九九搞的就是全年龄，那么大伙还不会多说什么，而在前四部吸完黄油玩家的金后翻脸不认人，搞起全年龄续作恶心玩家只能说真是业界毒瘤，祝早日褒似。</p><p>　　即使抛开上岸与否的问题，新章的内容都少到可怜。开头拯救石头人那丁点剧情完全可以塞到雪雪雪里，可要是塞进雪雪雪了还怎么骗玩家掏钱支持新章呢？搬出一个牵强的“喵都和翔一样是特异点<br>”新设定后就是发发4张新CG。我对这部唯一的记忆点就是福圆美里嫉妒的“呣”了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/16/5VynBGwgE3iIMZb.png&quot; alt=&quot;v2-17f2233809e049eb0a3723e864b1d08f_1440w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要不是近期听说《9-nine》系列</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>零嘴| 《青空下的加缪》《废村少女》《通心ぼ》《回家之前的棉花糖》《NOeSIS》</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/17/%E9%9B%B6%E5%98%B4/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/17/%E9%9B%B6%E5%98%B4/</id>
    <published>2024-08-17T10:04:32.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:41:49.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/24RPFVyLj7ZgpKa.jpg" alt="v2-bd0adcf4dbd29da711647c8ad08accdf_720w"></p><p>　　有些闲言碎语想要脱口而出，难以单独成文，于是只好委屈一下，一并放在“零嘴”这个栏目下。</p><h2 id="《青空下的加缪》"><a href="#《青空下的加缪》" class="headerlink" title="《青空下的加缪》"></a>《青空下的加缪》</h2><p>　　我碰巧在高中时代浅浅了解过加缪的哲学观点，在进入galgame圈后慕其大名已久。玩完一如推完《素晴日》之类的“哲学电波神作”后的感受——玩不明白，根本不明白&#x3D;&#x3D;。尽管拿着加缪的放大镜，但我看到最明显的还是日本人最喜欢的《银河铁道之夜》。大概是鄙人浅俗吧，存在主义什么的没感受到，只觉得CG好看，触手play很好冲（觉醒新XP！？）。</p><p>　　另外这作后KAI很久没有新作了，不知状况如何。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/LuhyvCHKgR9xJlr.png" alt="v2-4895ea7b546c5a5b1d0f7f07dacd6152_720w"></p><h2 id="《废村少女》"><a href="#《废村少女》" class="headerlink" title="《废村少女》"></a>《废村少女》</h2><p>　　绿茶组套壳上市转生为红茶组，端出了大伙期待已久的《废村少女》汉化。这是我第一次玩小e社的作品，初次尝鲜便被小e社他们家各种河坝玩法吓晕（划掉）。出场的8位女主都有个人路线，其中笼女、朱理和梓算是专属剧情，其他人物路线就比较模板化了——我的药师院TT。</p><p>　　虽说是一部拔作，我觉得它非常难得的一点是它把8位女主都塑造得非常鲜明，或者说，很有“记忆点”。进游戏前初看立绘，我最喜欢妹妹；开推后看着药师院的一步步成长，我都不禁喜欢上这位大小姐了，尤其是她时不时自鸣得意一下这个萌点真地好戳我orz。除了大小姐外，很多小细节处能看出剧本家在人物塑造方面下了狠功夫：梓家的家训、部长责任感满满的发言和果断的行动等等。</p><p>　　美中不足的是这作“正经”CG太少，0721多得我审美疲劳了（我对0721的CG也不怎么感冒），那就不放图了。</p><h2 id="《通心ぼ》"><a href="#《通心ぼ》" class="headerlink" title="《通心ぼ》"></a>《通心ぼ》</h2><p> 　　CandySoft——圈内好像没有什么约定俗成的惯称，那我就叫做糖果社吧——最有名的应该是他们家的《游乐园里的撒娇鬼》，可它的前作因为没有汉化鲜有人问津。考虑到糖果社没有什么御用画师、御用剧本，那么作为系列老二《通心ぼ》应该就是“萝莉三部曲”的巅峰了。</p><p>　　作为一部放空大脑的小萌拔来说挺好的。比较意料之外的是本作3位女主居然有4条线路，原来还有一条后宫线（</p><p>　　同样的原因不放图了。</p><h2 id="《回家之前的棉花糖》"><a href="#《回家之前的棉花糖》" class="headerlink" title="《回家之前的棉花糖》"></a>《回家之前的棉花糖》</h2><p>　　省流：《请问您今天要来点蛋糕吗？》。</p><p>　　像这类“美少女经营”不说放眼整个ACG，哪怕就年年药丸的gal业界也并不少见，它的前辈《猫娘乐园》在steam一炮打红，后辈《巧克甜恋》以洪水滔天之势出了整整3部支撑起卷心菜社的半边天。这部在画风上在我看来简直是妈妈累巅峰，他们家的代表作PH和SS系列画风感觉都不如这部。尤其是棉花糖的SD简直要把人萌出血。</p><p>　　抛开没活硬整的藏毒事件，店铺经营的情节写得还蛮温馨的。通篇就在传达一条朴素的道理：人与人之间要相互帮助——挺好，不整什么高大上的道理，建议不会写还偏写智斗&#x2F;黑深残的废萌剧本家都学学。插播一条小tips：我在睡前打开这作想着“推到OP我就去睡觉”，结果两小时过去了还没到OP&#x3D;&#x3D;。共通线很长，角色线批发HS后还带两个后日谈，主打一个量大管饱。同样地，这作“正经”CG很少，但它各种小表情立绘演出很好地弥补了这一点。</p><p>　　纱纱每次说话都让我想笑，甚至某些时候有一种“天哪，这简直就是我”的既视感hhh。最后，萝莉学姐赛高o&#x2F;！母系萝莉赛高o&#x2F;！！</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/Qaq27soBpzbf6SV.png" alt="v2-b002c30014ac22c0dbafaaa9d86d446a_720w"></p><h2 id="《NOeSIS》"><a href="#《NOeSIS》" class="headerlink" title="《NOeSIS》"></a>《NOeSIS》</h2><p>　　这里说的当然是它的原版01+02啦。说实话一款免费游戏有这个体量还挺让我吃惊的，它的剧情根本不输现在的全价作好叭。当然，做成全价作要考虑的可就多了，<del>比方说线性流程特有的卵用没有但必须有的个人线。</del></p><p>　　和科A系列类似，这作比较劝退的是谜语人对话和杂学输出。只能说，这是galgame不得不品尝的“氛围感”（笑）。顺带一提，写作此文时正在播出动画《败犬女主太多了！》，我不禁ky一下：千夜小夜美忧姬，还正好对应“偷腥猫青梅竹马妹妹”这个三人组2333。</p><p>　　原版01剧情虽说谜语了点，但总体还是环环相扣的，节奏其实并不像cc或者sg那样慢热：从连续自杀事件到伙同千夜展开调查，再到小夜美离奇死亡，重新开始接近红皮书真相，又一次回溯时间调查小夜美，最后逼出凶手却依旧谜团成云……加上时不时蹦出的鬼图，以及作为一个理科生来说并不陌生的生化知识乱入化险为夷，游戏体验既丝滑又刺激。</p><p>　　原版02就很慢热了，最后感觉并没有01那么精彩，挺可惜的。02大概功在填坑。除此之外，02用大篇幅笔墨渲染男主的成长，深化其“性善论”的主张。特别是一夜借众人之手毁掉一座城时时雨在TE中仍然选择理解和原谅的情节让我想起《天气之子》。我猜有人可能会接受不了这种人设痛斥道“圣母”，但是至少我读下来整个故事认为这是能够自圆其说的、符合我对男主认知的，至于这种行为符不符合现实的道德标准，并不是我所关心的。</p><p>　　比起CG，我更喜欢这作的立绘，旧画风非常养眼。最后再说点闲话吧，玩个考哥梗：重制版忧姬的CV是田村大魔王，千夜的CV就是点兔的千夜（雾）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/NjPyRqaguvbrVJK.png" alt="v2-5ae0fbe06b328dc3f05e66be1efa39df_720w"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/19/24RPFVyLj7ZgpKa.jpg&quot; alt=&quot;v2-bd0adcf4dbd29da711647c8ad08accdf_720w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有些闲言碎语想要脱口而出，难以单独成</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《STEINS;GATE 0》| 差强人意的粉丝向续作</title>
    <link href="http://example.com/2024/06/21/%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A80/"/>
    <id>http://example.com/2024/06/21/%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A80/</id>
    <published>2024-06-21T04:06:28.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:36:41.240Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/NfRUi6nhxbrjd7c.png" alt="v2-0742404b9b9d44ba73c04465b1fcf030_1440w"></p><p>　　为了避免一些不必要的误会，让我们先来复习一下“差强人意”的含义:</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/4Vpm6WPBkSHcnfl.png" alt="v2-d1c62a798779b7542423617a4a838c94_1440w"></p><p>　　如果说《樱之诗》的成功之处在于过于突出的优点掩盖了明显的短板，那么《STEINS;GATE 0》就是它薄薄一层的优点勉勉强强盖住了缺点。因此，“差强人意”这个成语高度概括了我对命运石之门这个IP游戏续作的评价：**尽管原画“什么玩意，崩得要死”，尽管剧情赶工痕迹明显，但0补足了本篇欠缺的人物塑造和情感描写，从而把本篇抬上了一个新高度。**经过几十小时的苦苦挣扎凶真重新披上白大褂登上时间机器，响起ED《GATE OF STEINER》的那一刻足以叫厨子们热血沸腾、心满意足了。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/DZKPuXnTzRsOxQC.png" alt="v2-8bdbd5e12a27c4f03cbbfcf3d8855d7f_1440w"></p><h2 id="缺点"><a href="#缺点" class="headerlink" title="缺点"></a>缺点</h2><p>　　现在要我比较起游戏和动画的优劣时我会说**“本篇动画成功之处在于完全照着游戏走，而0动画的成功之处在于没有完全照着游戏走”。**</p><p>　　在本篇中，短信除了选线外还具有收集壁纸、音乐和雷net剧情梗概的功能，这股“宅”味对2010年秋叶原这个舞台背景的补充起到了非常重要的作用，而0里的Rine不仅对剧情走向毫无作用，内容也是纯纯灌水，让人不禁怀疑曾经做本篇时那种对各处细节的考究去了哪里。</p><p>　　即使不抠细节，0的主线大纲也并不尽善尽美。不同于本篇的线性结构，0采用的是AB双线+树状展开的结构来展开各条线路的剧情，可事实上这样乍听上去高大上的结构并没有支撑起足够深度的剧情。<strong>0太执着于新引入的“被动跳线”设定，又疯狂地把故事的舞台从本篇一间小小的lab扩展到国际范围内</strong>DURPA（美军），STRATFO（美国民间情报机构），SERN，俄军四方对助手遗产（Amadeus，助手电脑和中钵论文）的争抢混战上。可喜的是，0的宏大展开可谓是将SG系列世界线设定发挥到了极限；可悲的是，业界显然没有一个人有这个笔力和脑洞足以完美地圆回这套设定。林直孝显然认识到了这一点，所以他刻意回避了例如助手究竟应该发什么D-mail才能让冈伦重返β世界线、冈伦一致的行动下仅仅是犹豫与否的区别为何会引起不同世界线的分歧等诸多问题。石学家给出了众多的猜想和推测，但官方无论是在设定集、广播剧还是在动画里都从未正面回应过。至少我不认为因为逻辑漏洞而留下的坑是所谓“留白”，不过徒增机械降神的嫌疑罢了。</p><p>　　除此之外，部分具体剧情也让我耿耿于怀：</p><p>①存在证明的自动机械（比屋定真帆线）篇章用意似乎在于为本篇充当带恶人的萌郁增添戏份，于是为其与真帆安排了一段“姐妹情深”；又生怕不能发挥到每个角色的价值，拉上小动物（天王寺绹）整了一出全员大扫除；至于结尾Amadeus继承助手的既视感我的评价属于是强行煽泪。总的来说，整条线又尴尬又生硬，我承认我确实被前面的“萨列里和莫扎特”吸引而来，但这条所谓的真帆线却让我失望透顶。</p><p>②无限远点的牵牛星&amp;交差座标的星尘（真结局）中，我至今没搞明白安排篝整容成由季对剧情有什么推动作用，而玩家突破剧情锁得来的“牵牛星计划”居然一笔带过。感谢动画删除了这段情节并补全了桶子与由季的约会日常。感谢动画整合A线的3000跳（游戏中3000跳居然只是一段过场动画，何况3000跳是本篇游戏中黑绹用过的手段，在游戏中此处省略显得3000跳远不如动画呈现的如此惊艳）并续写了牵牛星计划的执行。</p><p>　　说是写游戏的缺点，结果跑题成写动画的优点了（笑）。</p><h2 id="优点"><a href="#优点" class="headerlink" title="优点"></a>优点</h2><p>　　从近年ChatGPT、Sora等AI产品的问世和脑机接口技术的发展再来看16年的Amadeus，我不得不佩服社长的远见。《ATRI -My Dear Moments》《星之终途》等人机恋的作品在20年代的今天已是屡见不鲜，但在那个刚告别win7的10年代应该还是蛮新颖的。配合上炫酷的全动画op和伊藤加奈子熟悉的歌声，科学幻想系列的作品还是一如既往的逼格拉满。</p><p>　　我先前在本篇的感想中写到命运石之门情感渲染的任务是延宕到0去做的，这一点尤其体现在真有理与冈伦的牵牛织女之恋上。我们知道，克服外界重重阻碍结出的爱情果实尤为甜美，于是梁山伯与祝英台彩蝶双飞的爱情佳话千古传唱，于是冈伦与助手跨越时空的悠悠情思一目了然，但仅看本篇的话或许很难理解冈伦与真有理间的感情。毕竟比起lab里的海归天才少女、超级嗨客、神社巫女（但他是男的）、秋叶原地主女儿等人，labmem NO.002成员真有理只是一个成天喊着“嘟嘟噜”的女高中生。<strong>本篇吝啬地交代了真有理“人质”的由来后这段幼驯染的关系仿佛就这样“冻结”到了α世界线的收束，而0则充分地证明在这样一部似乎处处洋溢着“理性崇拜”的作品中一样能做到汪洋恣肆而不失细腻的情感抒发。</strong></p><p>这段感情描写始于冈伦在那个雨天对真有理的极力挽留，流露于未来与篝的对话：</p><blockquote><p>那一天，如果我的牵牛星能够复活的话，一切都会改变也说不定。</p></blockquote><p>爆发于敲定织女星计划的义无反顾（省略号系作者自行添加，省略其间内容）：</p><blockquote><p>真由氏呢，很喜欢冈伦。可能，和红莉栖差不多，不，不对，我喜欢他的程度，一定不会输给红莉栖，我一直一直都最喜欢他了。可是，可是，我更加喜欢凤凰院凶真……即便我知道自己不是那位织女，就算是这样，对于我来说，牛郎星，无论是过去还是将来，都只有他一个人，我想去见凤凰院凶真！<br>我最喜欢的凤凰院凶真，一定会乘着新制造的时间机器来到我身边……我喜欢凤凰院凶真，不过呢，我更喜欢冈部伦太郎哦。</p></blockquote><p>　　**值得注意的是，**真有理在与铃羽的对话中坦白“更喜欢凤凰院凶真”，又在给冈伦的邮件中表白“更喜欢冈部伦太郎”，这恐怕不是剧本的笔误。喜欢凤凰院凶真，是喜欢过去冈伦中二狂妄表面下不屈的意志和强烈的责任感，是绝望的β世界线下对牵牛星最后的希冀和呼唤；喜欢冈部伦太郎，是喜欢不管是过去、未来还是现在冈伦作为一个平凡人的全部，将他的软弱和怯懦一并包容起来。</p><p>　　遥相呼应的“织女星计划”和“牵牛星计划”安排得是非常巧妙的。它改变了本篇中真有理一直以来“被保护”和“等待”的地位，使得SG系列中的救赎都是相互的、因果的，感情刻画都是自然的、纯洁的。好吧，我承认我在之前已经看过一遍动画的前提下再推到这里眼眶还是有点发痒qwq。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/otOzn2XY356NxdD.png" alt="v2-ab0603083e3bb0d45325307e702d11f9_1440w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/dHzhF5NjSlmKonI.png" alt="v2-47c3bf79103e765d09457a1c6422a3b8_1440w"></p><p>　　所以，就借我的个人经历来说吧，即使你已经看过了命运石之门本篇和0的动画，它的游戏依然值得一玩：<strong>从2010年那个”人造卫星“砸中秋叶原无线电会馆的夏天开始，背后的故事依然有无数的感动和思考空间等待你去再次发现。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/16/NfRUi6nhxbrjd7c.png&quot; alt=&quot;v2-0742404b9b9d44ba73c04465b1fcf030_1440w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为了避免一些不必要的误会，让我们先</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《STEINS;GATE》| 记一次从动画党到原作党的转变</title>
    <link href="http://example.com/2024/06/10/%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A8/"/>
    <id>http://example.com/2024/06/10/%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A8/</id>
    <published>2024-06-10T06:10:36.000Z</published>
    <updated>2025-01-31T11:08:15.884Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/pi2mxA8IQDgBYjn.jpg" alt="10EFC20A0376EE19262A048C7B2B9B80"></p><p>　　**这已经是一部距今15年的老作品了，**15年的沉淀足以证明这是一部不管是人物塑造、情节安排还是背景设定都十分优秀的作品。成功的动画化也让这部优秀的作品得以突破传统文字冒险游戏的形式走向整个ACG圈。毫不夸张地说，5pb的“科学ADV”系列至今没有任何一部能够到《STEINS;GATE》这个高度<del>但其实我更喜欢混沌子</del>。正是因为石头门过于成功，我在刚接触二次元时便慕名看完了它的动画。即便在入了旮旯game圈后知道它的原作很优秀，我抱着一种逆反心理始终没有点开它——同样的道理适用在《clannad》上hhh——直到我去年10月份看了一部动画才唤起开推的想法。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/xc17kerQzs35B2n.jpg" alt="v2-65d9de0e86c0b8433d6f227037b25822_1440w"></p><p>　　**没错，这部动画就是去年争议巨大的原创动画《16bit的感动 ANOTHER LAYER》。**我无意为这部涉嫌欺诈galgame玩家情怀的四不像唱挽歌，但我确实看了动画中的木叶和小守跨越时空的爱恋后才想起：就在不远的galgame圈里，有一部展开更加王道的、我一直知道却没推《命运石之门》。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/5JgqBtUoZheC18W.png" alt="v2-77f057735831cf71659069551308d2d3_1440w"></p><p>　　游戏给我最大的惊喜是本篇像油画一样的美术风格，<del>可惜不知为何这种画风在0丢了个干净。</del>阿保刚的钢琴曲配合这种独特的画风，夹杂志仓千代丸和林直孝各种科（装）幻（逼）概念，构成了我对石头门游戏的第一印象。<br>　　说实话，是在什么时候看的动画已经和石头门的具体剧情一样被我忘记了个七七八八。第一次接触时以外行人的身份大概是冲着“烧脑神作”一类的噱头看的动画，所以一会儿对着雷net摸不着头脑，一会儿看着时间旅行的11种理论皱眉头，还要为冈伦的草率行为尤其是邀请萌郁成为labmem而抓狂。现在可以说是站在上帝视角再通一遍游戏反倒与冈伦的中二病同频共振了——他在成千上百次的时间跳跃中那样拼命地拯救真有理，不惜在绝望的α世界线收束下一次次碰得头破血流；他撤销D-mail重构过去的努力是那样痛苦，以至于他必须强迫自己成为救世主般的存在。角色线便在此处展开（话说我原本以为会有萌郁线的说）：</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/duiMPlmngbaLKZD.png" alt="v2-c12dbf893339b5aa17899294d3a24bd0_1440w"></p><h2 id="不可逆转的重启（阿万音铃羽）"><a href="#不可逆转的重启（阿万音铃羽）" class="headerlink" title="不可逆转的重启（阿万音铃羽）"></a>不可逆转的重启（阿万音铃羽）</h2><p>　　贴吧里常说“萌进铃”，即萌新第一次都会进铃羽线，我也不例外orz。综合所有角色线来看，我认为铃羽线是写得最好的一条线，所以萌进铃也不亏2333。在千百次的莫比乌斯循环中孤独地守护着两天脆弱的安宁，内心逐渐崩坏，不禁让我寒毛直立。并不是所有人都能做西西弗斯。<br>　　至于线末铃羽凭借“既视感”发现了时间跳跃的真相，与冈伦登上时间机器这样的开放式结局处理倒也未尝不可。石头门虽然在国内galgame的讨论范围内，却从来不是一部严格的galgame，因为本篇大量的笔墨花在了对冈伦成长的描写上，而非人物关系和情感的进展。突兀就突兀些吧，就当是给玩家的一个交代吧。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/XILEk3jpvY61nsu.png" alt="v2-1d776260cffc5783e7386a0dc6d2e1df_1440w"></p><h2 id="形同陌路的生疏（菲莉丝）"><a href="#形同陌路的生疏（菲莉丝）" class="headerlink" title="形同陌路的生疏（菲莉丝）"></a><strong>形同陌路的生疏（菲莉丝）</strong></h2><p>　　这条线抛出了一个很有意思的设定：如果用一条新的D-mail覆盖而不是撤销过去的D-mail会发生什么？</p><p>　　于是我们就来到了这条世界线变动率为负值的Ω线，Lab没有建立，时间跳跃机器没有被发明，冈伦甚至和真有理都不是青梅竹马的世界线。冈伦的孤注一掷最后成为了一场孤独的自我放逐。</p><p>　　向着不确定的未来，记忆中的伙伴化作陌生人，所依靠的只有菲莉丝一个人，这样的世界线值得吗？</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/vmDksgLnQWRP96M.png" alt="v2-9e37106b42250a2fb140f613c7fa4b56_1440w"></p><h2 id="背德与重生的连接（漆原琉华）"><a href="#背德与重生的连接（漆原琉华）" class="headerlink" title="背德与重生的连接（漆原琉华）"></a>背德与重生的连接（漆原琉华）</h2><p>　　提到漆原，我在这里不得不提一位特别擅长写鸟鸟语的的剧本家（<br>　　这条线的冈伦提到可以和菲莉丝线一样用D-mail覆盖D-mail从而保留IBN5100，可惜不知为何没有实践，而是让琉华跳跃到过去圆真有理的遗愿，最后和琉华一起做两厢厮守的观测者。<br>　　该线通关后新增添的CG真是够恶趣味的，难怪叫“背德”。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/cIvHfOtnj9yXJNY.png" alt="v2-a2eeb227b0ae58debb0c2e1af9a9dbb7_1440w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/BvYQ4N7EfRPLCMr.png" alt="v2-9554a11e60c52b2d3e49aeac88a4f873_1440w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/eH4bLrSFawXt3z9.png" alt="v2-6c33daf3aaa304c434f63c24047031b3_1440w"></p><h2 id="纯洁透明的星尘（椎名真有理）-因果关系的溶解（牧濑红莉栖）"><a href="#纯洁透明的星尘（椎名真有理）-因果关系的溶解（牧濑红莉栖）" class="headerlink" title="纯洁透明的星尘（椎名真有理）&amp;因果关系的溶解（牧濑红莉栖）"></a>纯洁透明的星尘（椎名真有理）&amp;因果关系的溶解（牧濑红莉栖）</h2><p>　　真有理是我在石头门里最喜欢的角色，在第一次看动画时我也是通过这个角色认识的花泽香菜。呆萌呆萌的真有理确实让人超有保护欲！青梅绝对不能输（震声）。可惜真有理线并没有什么发糖情节，无非是撤销了所有D-mail重归β世界线后，冈伦决定忘记助手而已。奶奶去世冈伦救赎真有理做他的“人质”这部分渲染在本篇受篇幅所限并不充分，真正让我意识到这处情感爆点是在0篇，这个我们等到0篇再说吧（笑）。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/pIiowEOjDPhYmCy.png" alt="v2-1b0062a678218b191977b98e1502db6d_1440w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/ikwBoAt6Xr5sOfI.png" alt="v2-8e44a95619be0caa4c52245989110632_1440w"></p><p>　　同样是冈伦撤销了所有D-mail重归β世界线，然后在这个基础上加一个红莉栖中途折返告白的桥段就构成了助手线，那张CG太崩了我就不放了xd。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/y8bYp1nxT76eahj.png" alt="v2-5f045cc795f9ed4fb35ccd51a31d6f6b_1440w"></p><h2 id="境界面上的命运石之门"><a href="#境界面上的命运石之门" class="headerlink" title="境界面上的命运石之门"></a>境界面上的命运石之门</h2><p>　　掌握过去的女神行动即将告以成功之际，冈伦才猛地回想起游戏开篇社长和林直孝的恶意：红莉栖本是个死人。在一次次时间跳跃中唯一能够陪伴在冈伦身边的助手必须为了最初拯救真有理的誓言而被自己亲自杀死，生的孤独，爱的寂寞，这是何等戏剧而荒诞的安排。于是冈伦对着最后的回车键再次陷入了犹豫与纠结。如果说撤销D-mail是冈伦对过去中二鲁莽轻慢的赎罪，那么必须在他所爱与所守护中做出生死抉择则显然完全超出了他的承受范围。是啊，冈伦不过和我们一样是个普通人而已，他从来就不是什么救世主，他只是一个莫名拥有命运探知能力而踏足神的领域的“人”而已，真正冷漠的“观测”试问有谁能做到呢？在世界线的恶意安排下冈伦终于被推到了一切矛盾的顶点——这难道就是他一直苦苦追寻的、原来的β世界线吗？<br>　　我在steam上看到一位玩家坚持不看攻略花了100+h寻找SG世界线，感到非常敬佩。从这一点来说，冈伦其实做的事和玩家差不多——冈伦在不停地进行时间跳跃，而玩家也在不停地通过SL前往真结局。真的应了桶子在0篇说的那句话：</p><blockquote><p><em><strong>“寻找命运石之门这条世界线的道路是凶险的。只是重复上一次两次，是不可能找到方法的吧。但是，从那开始发生的事情，不是会成为通往命运石之门的道路吗？许多个未来的前方，不是会和过去连接在一起吗？”</strong></em></p></blockquote><p>　　所幸的是，β世界线B线为A线的冈伦带来了D-Rine，A线的真有理冒着漂流于时空的危险在电话中督促自己打出“世界线修正掌”，执行牵牛星计划再次拯救真有理的同时A线为此时的冈伦送去了D-movie，一条又一条世界线的接力开辟了通往STEINS;GATE的道路。冈伦最终以血肉之躯欺骗世界，突破了β世界线的收束，捍卫了生命的尊严，完成了成长的蜕变，无愧乎“凤凰院凶真”无怍于“疯狂科学家”。正是这样的冲突设定，使得《STEINS;GATE》不仅仅是一部披着“时空旅行”外衣的王道“超时空爱恋”（但其实就这层外衣来说也甩冬茜写的奇异恩典、樱云一条街了），更是一部歌颂同不可战胜之命运搏斗表现出的爱与勇气的英雄史诗。<br>　　当然，以上世界线的努力不仅是本篇的冈伦不知道，在没有玩过0篇的玩家也不会知道。因此我看谭亭大佬在点评本篇时曾说后半段拯救红莉栖显得“过于容易”。如果仅仅点评本篇的话，TE确实有虎头蛇尾之嫌。但放眼于整个石头门系列便是一条十分清晰的路径了。<br>　　<strong>一气呵成，EI Psy Congroo。</strong></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/i6KnsmqM7h9DE3x.png" alt="v2-7b280403ae1181f6f9ab5be2c29bdd26_1440w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/o1QMOhWjgv2y74X.png" alt="v2-bc576a2a834b4ebfcfccb84cdce20e78_1440w"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/16/pi2mxA8IQDgBYjn.jpg&quot; alt=&quot;10EFC20A0376EE19262A048C7B2B9B80&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　**这已经是一部距今15年的老作品了，**15年的沉</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《Clover Day&#39;s》| 呀呀呀，Alcot的绝唱</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/15/%E5%B9%B8%E8%BF%90%E8%8D%89%E7%9A%84%E7%BA%A6%E5%AE%9A/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/15/%E5%B9%B8%E8%BF%90%E8%8D%89%E7%9A%84%E7%BA%A6%E5%AE%9A/</id>
    <published>2024-02-15T05:55:35.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:13:23.310Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/5UBqxgeQflOvXAS.png" alt="v2-0f90f2a26eef3e9ff386e2e031217957_1440w"></p><p>　　趁着Alcot20周年“最终作”的“重大决定”发布，我边感叹“业界药丸”边把他们家十周年纪念作《Clover Day’s》 给推了。等到主界面响起5人份BGM大合奏，我才痛惜自己怎么今天才发现这份宝藏游戏。是的，彩牙的游戏我接触得很少，可以说当初纯粹就是为了恋彼女凑单买的CLD。非常草率地，上网大致了解到华哥配的杏铃铃很可爱，仁村的原画很萌，HF的“有生之年”系列之一，嗯，加入购物车了。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/gMw7rNVvY43mXLB.jpg" alt="v2-aafa602ffc29ee3bce574292f3f8598d_720w"></p><p>　　CLD作为10周年纪念作沿袭了彩牙社处女作《Clover Heart》的双胞胎设定，不同的是本作有5对双胞胎且其中2对分别隐藏在杏铃线和泉线。男主鹰仓优人在英国孤儿院长大，被鹰仓义臣带回日本，与3对双胞胎建立了深刻的羁绊。玩家所要做的是干涉优人的童年记忆，在五位开局满好感（说是5女主，其实只有4线。碧瑠光瑠捆绑作双飞线）的女主中选一位便是。<br>　　先说结论吧，CLD是我心目中的废萌天花板，哪怕是《千恋万花》《金辉恋曲四重奏》这种公认的废萌大作也没能撼动它在我心中的地位。有趣的是，乍一看十分无趣的“开局满好感”设定使得我一开始对该作的预期实际上非常低，然而本作借“童年羁绊+成长中与日俱增的爱慕之心”有些“取巧”的设定跳过攻略过程，带给我的观感竟然意想不到地好。尽管荤段子堆日常、男主塑造稀薄、进线二话不说开do的通病在本作依然存在，但其实大多数galgame，尤其是废萌，都写不好男女主二人相遇、相识、相信、相爱的情感变化，那么本作上点“白学”噱头再发发糖我觉得倒也不错。说到底我从一开始便没有对剧本太抱期待，所以鹰仓义臣和乃木坂紫苑的父母爱情（众所周知，义臣是本作塑造得最好的角色）、泉和优人的身世揭秘的剧情反而令我惊喜，<del>只能说——玩废萌时做好预期管理比什么都重要。</del>再加上E-mote、动态CG、双op和三轮学xMANYO的音乐，当时我只觉得是绝杀。现在冷静下来，如果要给本作一个更加准确的定位，我会说就像是午后的司康饼，替代不了“硬餐”是它最大的优点也是最大的缺点。只要放松心态感受童话校园氛围就好，不必正襟危坐于电脑屏幕前逐字逐句阅读。<br>PS：反转的反转来了，保住圭并没有辜负我的期待——他执笔的碧瑠光瑠双子线我几乎是全程C过去的。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/FNrHTQ81YAvSVLI.png" alt="v2-c54b3dc68ffcd9fffbfffd3719f9d39b_720w"></p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/KpIRtjgzXqAHub8.png" alt="v2-f778edb9bbaaabdb40a7894687885ce4_720w"></p><p>　　另外吐槽一下，虽说我对galgame系统要求蛮低的，什么语音收藏、跳转至下一选项、流程路线图都可有可无，系统只要比中二社好就算成功，但Alcot的程序员是不是忘记做“删除存档”的按钮了&#x3D;&#x3D;。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/16/5UBqxgeQflOvXAS.png&quot; alt=&quot;v2-0f90f2a26eef3e9ff386e2e031217957_1440w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　趁着Alcot20周年“最终作”的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《天津罪》| 成也御影，败也御影。问紫社巅峰有几何？</title>
    <link href="http://example.com/2023/04/19/%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E7%BD%AA/"/>
    <id>http://example.com/2023/04/19/%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E7%BD%AA/</id>
    <published>2023-04-19T10:12:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T15:10:31.543Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/16/y3vSHTUXAfl7NKu.png" alt="v2-c09a4df6ea88db1afe62c44572c7ebff_1440w"></p><p>　　历经6年，被誉为“紫社巅峰”的《天津罪》在望穿秋水的翘首企盼中终于迎来了“家祭勿忘告乃翁”的一天——民汉发布。恰好我在今年年初忙里偷闲推完了《天津罪》全线，又乘着紫社《幸福噩梦》重置版制作决定和《久那土国记》官中正式上线steam的好消息，分享一下我意犹未尽的感受。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/UzEQbWsTF4OKfmL.jpg" alt="v2-bff0060194ce5d0c73108e448518f9de_720w"></p><p>　　《天津罪》可以说是那种经典的“因为几张CG入坑”的游戏。这自然是多亏了紫社灵魂画师克的功劳。克在与紫社的长期合作中不断磨合，形成了一套独特的画风，尤其是那双把otaku们控得死死的吊梢眼，以及……火箭爱好者狂喜（划掉）。</p><hr><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/iTyzjac9XsPFB2p.png" alt="v2-d35099fe34c9b07ee632615a101050ec_720w"></p><p>　　　　<img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/SjTzi5sre6C4YFx.png" alt="v2-82c5b46e28b60f22e82b81cd17e5bccd_720w"></p><p>　　除了优秀的原画，音乐也非常加分，op《こころに響く恋ほたる》和ed《コトダマ紬ぐ未来》都很有意境。众所周知，《久那土国记》的最大亮点是从《天津罪》搬来的ed（</p><p>　　而声优的话，秋野花（饰演 织部心）和小仓结衣（饰演 水无月萤）都给我留下了深刻的印象。秋野花再多配些妹系角色吧求求了orz。小仓结衣原来除了配坏女人还会配小恶魔，这下更喜欢了prpr。</p><p>　　让我们来到剧本。我最早是在《eden*》认识的御影——尽管《eden*》脚本不是由他执笔——后来中二社倒闭后我就只在紫社才有看到御影的影儿了（笑）。《天津罪》采用了类似脏翅膀的线性主干插入角色线分支的结构，以这种形式钦定了真女主水无月萤。我看到鲜有人完整地评价4条角色线，毕竟在萤线的对比之下，另外3条单纯为发糖服务的女主线结局显得多少有些仓促和草率，但这里为了完整性不妨把全员的共通线和个人线揉在一起念叨几句。这下真成DD了&#x3D;&#x3D;。</p><hr><h2 id="织部心"><a href="#织部心" class="headerlink" title="织部心"></a>织部心</h2><p>　　心作为第一篇章的女主，其安排意图是十分明显的：诚正是通过心融入折纸咖啡店的“家庭”，再通过心这扇窗户认识的萤，引出御影情有独钟的校园生活，往其中穿插与响子的相识和与萤夕阳下的约定，为后文做足了铺垫。而心篇章在杏月即将离去达到高潮，正妻（误）爱堂堂登场，又借此揭示了言灵的使用代价。这个篇章不可不谓充实和吸睛。</p><p>　　而心的个人线聚焦于向心坦白所谓“禁断的爱恋”的真相，这样的剧情安排倒也算不上“烂”，只是觉得有点辜负这么可爱的一个角色，有落入窠臼之嫌。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/KH5S69CTRPluE4Z.png" alt="v2-37907ee7daf6498f14cabc811352bc1d_720w"></p><h2 id="朝比奈响子"><a href="#朝比奈响子" class="headerlink" title="朝比奈响子"></a>朝比奈响子</h2><p>　　说实话，我对这个角色则没有那么喜欢。我觉得响子首先是人设就有些“缝合”：图书管理员+巫女。剧情则先是用经典的日式思维走出孤立交到朋友，而后浅尝辄止地探讨一下生死命题。其实纠结自己与铃夏的存留问题无非是日本典中典的“要不断前进”和“要成全他人的幸福”的矛盾。这本身是一个开放话题，可放在当下用gal的载体来呈现的话就显得很无趣——御影又不可能在共通线把女主之一写死！</p><p>　　响子的个人线则专注于响子在压抑和接受通灵之力间作出抉择，一眼便望得到底的展开遂略过了，但是最让我难受的是哪怕是进入响子个人线后诚仍与爱保持夫妻关系，而与响子以主仆关系维系。这就是二次元嘛（逃)。　　　</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/PbhZ6HAdNomOatD.png" alt="v2-439ca7e24031ecfd57b8a709471afd67_720w"></p><h2 id="恋冢爱"><a href="#恋冢爱" class="headerlink" title="恋冢爱"></a>恋冢爱</h2><p>　　爱的共通线是本作为数不多让我感到居然有点“燃”的部分2333。爱线言灵暴走、了解过去、解除诅咒还是挺精彩的。好想让爱骂我（不是）。</p><p>　　爱的个人线要说有什么重要剧情的话，那大概是侧重于协调与村子的关系。但其实发糖目的更明显，诚和爱这对老夫老妻的恋爱物语看得还是蛮舒服的。个人线最后爱<strong>正宫の宣告</strong>在丁真罪里面简直是一股清流：</p><blockquote><p><em><strong>我是诚的女朋友兼未婚妻恋冢爱，请多指教—-</strong></em></p></blockquote><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/8e4C1Q69d5lPiGc.png" alt="v2-4838d0eb2fa10e8642f2bbe6cad80b23_720w"></p><h2 id="水无月萤"><a href="#水无月萤" class="headerlink" title="水无月萤"></a><strong>水无月萤</strong></h2><p>　　御影非常喜欢设置一位富有神秘感的角色作为真女主，投射到本作就是一位免疫言灵作用的健忘院长千金。我怀着好奇和期待的心情，边吐槽着“御影传统”的共通炮，边麻木地按着鼠标，总算抵达了医院的深处将一切真相大白。而这次，御影在《天津罪》中的发挥没让我这机械性盯着屏幕的几十个小时白费：真正的萤是一位阴暗自私、残忍冷酷的绝症病人，而校园中的萤不过是仅拥有一周生命的复件。结局便在诚见到黑萤的一念之差间展开分支——</p><p>　　NE中诚利用言灵扭曲了黑萤的意志，与黑萤同归于尽，还白萤健全的生命；</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/BHvZqLRYV95x4td.png" alt="v2-f7c58a12becf0c9cf3c539c8dfb40d5e_720w"></p><p>　　TE中诚履行了与白萤在夕阳下的约定即“普通人也能使用的言灵”，以言灵之力为代价交换了黑白萤的灵魂，迈出了由神“蜕化”为人的最后一步，为白纸染上了温情澄澈的天蓝色。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/Og1qMa9WIKBpveC.png" alt="v2-0b82beb1d6c4005d9dee981f3d382c71_720w"></p><p>　　两个结尾立意并不差，可惜御影是那种“需要一个人压一下才能写出好作品”的人。不难看出，他既能巧妙串联许多例如和泉式部《萤》中“幽思正苦，泽畔流萤舞，疑似芳魂点点飞，却离吾，翩翩去”  的俳句、水无月萤的名字、诚带给黑萤的萤火虫这样精妙的要素和意象，也能对日本的物哀文化有自己独到的见解：他笔下诚与白萤的分别婚礼、白萤在花田的仰天痛哭、心对诚离去天真的解释处处体现着人类对残缺落寞之美共同的欣赏。反观TE，却颇有“写不动了，开摆”的感觉，包括但不限于都合主义式不严谨的言灵设定和现实语境下有些脱线的诚、黑白萤三方和解。是的，《天津罪》TE缺的无非是更充足的铺垫和描写，御影本可以做到，但或是由于野心的缺乏，亦或是出于对商业化的妥协和游戏成本的考量，选择了急流勇退，草草留个文本量甚至不及个人线的大纲作为结尾。</p><p>　　在推完与《天津罪》制作阵容相似、同样借用“言灵”设定展开故事的《青鸟》《久那土国记》后，我发现御影写的gal脚本有几个共同点：</p><p>①无论世界观再怎么宏大，主角的活动舞台一定是校园。</p><p>②如果有对主题的升华，那一定是生死观。</p><p>③结局一定不胃疼，但却总是以想一出是一出的设定低劣强行地圆上Happy Ending。</p><p>　　人们常以戏谑的口吻说日本文学作品“格局小”，在我看来问题不大。可御影的问题在于他能够一个人用“校园+生死观”相对“小格局”地写出一套近乎完美的序章，却往往在收尾时因为交不上及格的答卷尽显窘态。在minori时期尚有镜游搭把手，在紫社时期要指望谁呢？最后我思考良久，屈服了，承认了，与其期待御影驾驭宏大主题凑齐精妙要素写出T0级别的脚本，不如把更多心情沉浸在他一手拿捏的“角色”和“氛围”里。借用我在bangumi看到的菲林洛斯特大佬评论来说就是：</p><blockquote><p><em><strong>业界的许多写手都是“一辈子只能写一本书”类型……御影也是个这样“只能写一本书”的写手。《天津罪》与《青鸟》的相似度，比起《千之刃涛、桃花染之皇姬》和《秽翼的尤斯蒂娅》，不分伯仲，都是写手对此前自己较为成功的故事模式的全面模仿抄袭。</strong></em></p></blockquote><p>　　坦诚地说，hotaru这个人设其实非常讨喜。她是我gal中最喜欢的角色&gt;&lt;。对于《天津罪》，我始终怀着一种复杂的感情：明知它绝对算不上所谓“神作”，却又始终忍不住向别人小心翼翼地推荐。每当回忆起在那个遥远的下午读到的：</p><blockquote><p><em><strong>吾一言可作恶，一言可行善，乃言灵之神。</strong></em></p></blockquote><p><img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/eGikuJyOl4htZ78.png" alt="v2-b3da1ac972e8f197c6b6bfc977ecdf29_720w"></p><blockquote><p><em><strong>总有一天，会发生你怎么也无法原谅的事。<br>会出现你怎么也无法原谅的人。<br>遇见那个人的时候，请想起今天和萤的约定。</strong></em></p></blockquote><blockquote><p><em><strong>能震撼人心的不是绝望，而是爱情，无论重来多少次你都会爱上他。</strong></em></p></blockquote><p>　　<img src="https://s2.loli.net/2025/01/19/BIFNSJi2z7PK5eQ.png" alt="v2-3b12a86a561c6dd5a99ef03b6ff025a5_720w"></p><p>　　我便不免心头一颤，转而分享起最初那份无可替代的感动，不厌其烦地解释：“尽管一开始不习惯紫社……但它绝对值得一玩，绝对。”</p><p>　　这大概也是我写下这篇并不十分成熟的文章想对每一位读者所说的心里话吧。</p><p>　　<strong>所以御影你又是何故如此傲慢，居然忍心以神明之身在第四堵墙外犯下天津罪？</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s2.loli.net/2025/01/16/y3vSHTUXAfl7NKu.png&quot; alt=&quot;v2-c09a4df6ea88db1afe62c44572c7ebff_1440w&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　历经6年，被誉为“紫社巅峰”的《天</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Galgame" scheme="http://example.com/tags/Galgame/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
